[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞盃外討論區 (95)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超第九周賽程：
2018-01-12 - 20:00 香港飛馬 vs 陽光元朗 @香港大球場
2018-01-13 - 14:30 R&F畜力 vs 和富大埔 @廣州燕子崗體育場 (廣競直播)
2018-01-13 - 17:30 東方 vs 標準流浪 @旺角大球場 (OnTV直播)
2018-01-14 - 14:30 理文 vs 夢想FC @將軍澳運動場
2018-01-14 - 17:30 傑志 vs 南區 @旺角大球場 (OnTV直播)

高級組銀牌決賽：
2018-01-27 東方 vs 陽光元朗 @香港大球場 (OnTV直播)

足總盃八強：

2018-04-07 14:30 南區 vs 陽光元朗 @將軍澳運動場
2018-04-07 17:30 和富大埔 vs 標準流浪 @旺角大球場
2018-04-08 14:30 傑志 vs 理文 @將軍澳運動場
2018-04-08 17:30 東方 vs 香港飛馬 @旺角大球場

菁英盃分組賽(B組)
2018-03-17 - 14:30 - R&F畜力 vs 南區 @元朗大球場
2018-03-18 - 14:30 - 傑志 vs 標準流浪 @斧山道運動場

菁英盃分組賽(A組)
2018-03-17 - 17:30 - 東方 vs 陽光元朗 @旺角大球場
2018-03-18 - 17:30 - 理文 vs 和富大埔 @青衣運動場

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

香港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

省港盃：
日期 時間 對手（主場／作客）
2018-01-04 20:00 vs廣東 （主） @香港大球場 (99台ViuTV 於19:59直播)
2018-01-07 15:30 vs廣東 （客） @廣東省人民體育場(東校場) (99台ViuTV 於15:15直播)

都係誠意姐

東方亞冠外第二圈：
日期 時間 對手（主場／作客）
2018-01-23 20:00 vs清化 （主） @旺角大球場

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年半 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘1年半 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘3年 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

餘半年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中甲)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

香港代表隊將參與第40屆省港盃賽事，2018年1月4日先在香港主場進行首回合比賽，1月7日作客與廣東隊作次回合賽事。

球隊現在公佈21人決選名單。決選名單及詳情如下:

守門員
謝家榮 (夢想FC)、袁皓俊 (香港飛馬)、陳嘉豪 (陽光元朗)

後衛
徐宏傑 (標準流浪)、張志勇、方栢倫 (香港飛馬)、劉學銘 (冠忠南區)、謝朗軒 (理文)、翟廷峯、梁冠聰 (和富大埔)

中場
鄭展龍 (夢想FC)、黃梓浩 (東方龍獅)、李毅凱、胡晉銘 (香港飛馬)、陸志豪 (冠忠南區)、顏樂楓 (理文)、談樂軒 (陽光元朗)

前鋒
卓耀國、黎洛賢 (標準流浪)、羅港威 (東方龍獅)、 袁振昇 (和富大埔)

前我曼球員

留名

此前受訪時，科蘭亦透露2015/16球季回歸烏拉圭勁旅彭拿路前，曾拒絕香港及美國球會的邀請。

世盃神射手科蘭傳來港復出 傑志承認斟介

只係希望打返場好波，幾場偷到雞有1分同入波。
就心滿意足

簽上年借去貴州既ruben castro仲好啦

仲跑唔跑得郁

網站Peloteros Chile在引述該帖文的報道煞有介事地稱「這不是諸聖嬰孩慶日的玩笑，科蘭確實有轉戰香港這個選擇」，更補充道「簽約只等球員本人正式落實，一切跡象顯示1月首周所有事情將會落實」。

科蘭拒回歸彭拿路 烏拉圭記者稱下一站香港真唔真？

簽科蘭得marketing作用？
2017年科蘭冇落過班, 對上一場正式比賽係10/12/2016踢印超
依家場上作用可能仲差過卡里祖，迪天奴依d

要有marketing又踢亞冠，簽法比安奴好過，都係37歲好過科蘭，法比安奴2016年踢天津權建，2017年踢巴甲下游

南華

想問e個咩料?
未知 - 雅素 : University of California, Irvine
我住美國加州e區

唔爭在買埋龍門

垃隊青訓，上季踢垃隊
讀大學並踢NCAA d1

thank you

而家嘅科蘭 妹妹 同肥鳩斯三個邊個勁d

九千幾添呀 輸畀大埔吖嘛

應該係妹妹
今季俾佢妹入咗9球

當年作客屯門鄧鞏堅全場爆滿

肥鳩斯根本係盧卡古

同大家講個笑話，退役名將科蘭出山踢傑志

隔離丁咧post巴打劣改
史上最攻！
之後降班收場

當年南華亞協4強冇球星又咪full house

有球星唔見得好好，marketing一陣
又回左塘

up錯，法比安奴37歲，科蘭38歲

其實呢個價係咪可以揾個後生少少

費7都専心港超會唔會太痴線

未來傑志名宿

簽forlan不如係到簽一個
一樣既marketing效果但係平好多

傳有高

咪係

簽史長老星爺 vds 都 ok
其他不了
黑雙煞史譚朗尼莊臣科東尼艾雲菲臘仔嗰堆
99 年決賽咩屌

簽科蘭都真係知足，仲要有多一個國腳級中場。

如果琴日天皇盃嘅結果係豬欄對傑志

we are 我國

唔知成事機會大唔大

中超夢
加油

傑志確認斟介科蘭 會長伍健：他「武功高強」可應付亞冠
2018年01月02日 03:34 pm

傑志會長伍健去季講過球迷將會睇到佢地出戰亞冠盃既誠意，唔知大家覺得點呢？

烏拉圭記者在香港時間周二(1月2日)透露該國前國腳科蘭(Diego Forlan)可能轉戰香港足壇，傑志會長伍健當日下午就證實球隊斟介該球員已有一段時間，並且稱是因為陣中主力華杜斯對該名昔日烏國射手高度評價，會方相信科蘭有能力應付亞冠盃比賽，而傑志為亞冠增援目標更不只科蘭一個。

伍健接受查詢時承認傑志斟介科蘭一事，更以「武功高強」形容該名年屆38歲且效力過曼聯、馬體會、國際米蘭、維拉利爾等歐洲名門的烏拉圭老牌射手，他說傑志陣中曾與科蘭在印度超聯孟買城合作的華杜斯，對科蘭有極高評價，認為該球員有能力出戰亞冠，伍健稱：「斟介科蘭並非因為其名氣，而是相信其能力可以應付亞冠。」他更笑言：「如果說是找一個可以應付亞冠的國際級球員加入，他(科蘭)也算是可以吧。」

據印度傳媒報道，科蘭在2016年效力孟買城期間4個月收入約730萬港元，伍健稱不會就斟介科蘭與外界多談薪酬問題，但就相信球迷會樂見該球員為傑志出戰亞冠，也相信球隊可以有金錢以外的其他得著，亦同意斟介已到「待球員決定」的階段，他說：「對方在細節上一直有提出不同的要求，我們也盡量滿足。有信心可以簽到科蘭。」

伍健亦稱傑志的「誠意」不只於此，仍有其他球員在斟介之中：「會方一直在努力，就算成功簽入科蘭，也不會說工作(引援)就此完結。」在亞冠盃E組作賽的傑志，首場賽事是2月13日作客外圍賽出線球隊。【李恒基】

假設科蘭真係踢傑志
又吸引到大批球迷入場
1月18東傑大戰扯紅旗
個場係東方主場
狗志又然

你咁認真

屯門真係多謝晒

見到長老覺得懷念

駁唔到

同上年煞科主場一樣
一嘢拉到平均入場人數最高

哽耳到呢

先有小飛仔J到成地精 依家又到小傑仔

2017年科蘭冇落過班, 對上一場正式比賽係10/12/2016踢印超

妹妹行行企企都入咁多波 以佢既級數操返起可以到獅吼馬卡朗尼個level都夠哂

fake news

得喇 知喇

Forlán實用過查馬克
腳底功夫都好d

最近留意番港超 如果真係簽到科蘭 更有動力入場睇

唔夠三版你已經講兩次煩唔煩啲啊

國腳級中場係咪高梵？

講左十鳩幾次了

阿古沙

成年無踢過，短短時間操唔操得返起？

有道理

冇得比啦 科蘭係頂級前鋒 查馬克差佢幾皮

可能開頭收到個風係
「2017年___冇落過班, 對上一場正式比賽係xx/12/2016踢___」
填查馬克落去都make sense

傑志簽名牌前國腳打亞冠夠哂誠意

不過有誠意不等於係球場上有實際作用

2018-01-14 傑志 vs 南區 旺角大球場 17:30
2018-01-18 東方 vs 傑志 旺角大球場 20:00

呢兩場聯賽會唔會紅旗
不過兩場都有直播

鳩LOOP聰

出唔出到場呀？
操兩星期就踢？

查馬克係煙幕啦

簽科蘭不如簽卡希爾
只佔亞援名額，keep住有踢，之前外圍賽踢足120min都有課交
仲勁有火，想keep態踢世界盃
不過人地so唔so你一件事

Form is temporary
Class is permanent

講真約都未簽 就已經話人地過氣年紀大一定係hea踢

亞冠第一場之前，得返呢兩場正規比賽

good news

Source: 連登

越吹越大

卡希爾就簽得過啦
簽科蘭不如留番D錢請球迷作客啦

傑志fb最新follow左

卡希爾已經係幾個星期之前嘅事黎

屌真係成事嘅話，真係射到成個旺角場都係精

用一堆前國腳爭港超冠軍+打亞冠

卡希爾撘華度斯加科蘭，簽到埋高梵，分分鐘唔止一分

但係入場應該爆到冚

WFC........

好彩入咗會

震抖吧！全北！

冇人理

一個科蘭已經蓋過哂，而家仲要多個卡希爾
慘

好似羅神咁打孖來

簽呢啲過氣大牌，最怕就係搞到將帥不和/影響更衣室氣氛

早幾日報左係東方。

睇吓佢有無貨賣囉，場場有波入都唔好意思唔出佢啦

佛山上年為亞冠增兵吳偉超

諗起卡希爾同科蘭要踢精液杯就興奮。

好想比卡希爾用個頭頂爆我

簽咁多70後唔爭在簽埋迪天奴摩西斯科夫

要踢青衣場

卡希爾加科蘭會唔會太正

斧山道
作客香港仔大埔

痴線，斧山道都要早幾個鐘排隊

基士文都要作客屯門

紅旗的話 要企喺斜坡度偷雞睇波

呢個應該都係9噏，澳洲最新update話佢可能去uae

去西亞會唔會入唔到世界盃？

去香港一定入唔到

Mickey mouse league

查馬克應該有用d

應該都係揀有亞冠踢嗰啲隊啦

上年有諗過傑志簽韋拿翻黎踢半季，點知今年真係簽科蘭翻黎 全盛時期兩個差唔多級數，好痴線

招人到時早3日去斧山道門口露營

科蘭港超超班
亞冠就唔睇好
卡希爾真係黎到就

卡希爾去橫賓？

卡希爾屈機

【傑志接洽科蘭劍指亞冠】

有消息指傑志正接洽烏拉圭名將科蘭，就消息傑志已經承認事件屬實，這宗引援若然成功，傑志威力不容忽視，絕對有力與亞洲強隊一拼。

這位三十八歲烏拉圭老將，相信有看二零一零年世界盃的球迷們，都會對他印象非常深刻，絕佳的射術，踢出的罰球，每秒都在吸引你的眼球，此子在二零一二年離開國際米蘭這個歐洲舞台後轉戰巴西及亞洲，曾一度返回出度球會彭拿路體育會，為其上陣三十一場打入八個入球。

#傑志 #科蘭
#亞冠也能衝出去

本土足球

假如科蘭真係加盟傑志
會喺呢堆球場踢波

旺角大球場
將軍澳運動場
香港大球場
大埔運動場
斧山道運動場
青衣運動場
香港仔運動場

Hea唔hea踢我唔知，但成年冇踢唔洗時間操返起？

畢基當年都踢屯門鄧肇堅

以前畢特基士文咪又係咁

識唔識知架屌

態度應該有，但係真係未必操得返

一次過list埋姐

佢去得烏拉圭球會有試腳，應該有keep住做訓練

可能以後有堆烏拉圭兵來港搵食

國腳級中場,鄭智

即係中場先定科蘭先？定一齊開記者會？

簽到固之然開心，但都係擔心踢唔起，踢出黎衰過辛祖

睇下史上最攻比人笑足3年，我真係唔抱好大期望

科蘭後期已經轉左踢攻中位，如果諗著搵佢打正前就等收皮啦

有球星係開心
但實際作用就⋯⋯

正前緊係辛祖

伍件簽人唔撚洗你教
返去奶最強增援吳偉超袋底啦

傑志個board啲人每年都擲幾球出嚟
加埋伍件其實幾有錢

不過日本強度點同香港強度先
反而要擔心朱仔光有無能力指揮呢啲大帝

妹祖個隻係9號半踢法，如果佢同科蘭真係同場其實叠哂位

其實好明顯睇中佢名氣多過實力
反正傑志都係踢得半年亞冠
簽科蘭本地賽隨時每場平均多千個花生友
亞冠大球場都分分鐘有2萬人
又可以做靚傑志個名

至於攞唔攞到分都係唔睇好

井川祐輔同科蘭比真係一個笑話

東方亞冠增兵
淨係簽吳偉超咋

伍件同梁守志，真係高下立見

仲要簽黎做bench warmer

3000萬喺澳職只係入場費

踢得果一場增黎把撚

一個今年踢過亞冠但大傷過
一個踢唔掂j league

觀望下先

如果亞冠場場有兩萬人
每場收入可能兩三百萬了

熱完身屙個尿就收工

唔知佢袋幾錢

仲未計其他贊助同宣傳，如果一場波可以收返3-4球，真係乜都抵

烏拉圭聯賽搵食嘅我地本身有

禾達（法國人）

難得有得打亞冠喎，打埋今次唔知幾時再有得打，梗係要投資啦，不過簽科蘭就值得商榷

亞冠d對手咪就係J1強度囉

如果簽佢係要黎踢港超既話，5件好大手筆喎

簽科蘭係為名氣吸生客姐 你估真係為亞冠出線咩
一場過就話有機會偷雞姐
對全北 柏太陽神 高你兩三皮 俾多兩個科蘭你都未必夠砌啦

都只係得兩場咁大把，有場撞7欖？

7欖係週末喎，亞冠係週中，件s唔係之前出post 話講緊數咩

可唔可以改期? 套票果到點搞

yes
七欖行先

有科蘭就叫七欖行撚開啦

中間要拆哂d廣告牌同declaration, 完左場波再裝返

同埋打完七欖既場地質素...

正苦：七欖賺錢，小港超場場蝕，足球收皮啦

第五場對天津權健/貓叫之後隔三日七欖就開波
除非傑志同七欖賽會+大球場管理拆得掂
否則九成都係放返旺角場

對支超都係擺旺角場好d 擺大球場會俾人反客為主

其實主場真係有機偷雞，東方咁嘅人腳主場對日韓都係1:1 0:1
今年全北代左恆大，實456到傑，但天津肯定弱過水原

終極ff
會唔會亞援卡希爾
外援 科蘭 華度斯 +再多個新人

港女：七攬有咁多洋腸 唔好阻我enjoy rugby

七欖full house，世界級
亞冠頂盡萬幾人，亞洲級

唔係話另一個係國腳級中場咩？

係打完亞冠先rugby 7s...所以反而係傑志會踢爛個地

天津唔會太多人入場啦，唔同上次廣州咁近。

卡希爾(9up居多)+科蘭+華度斯+bong

咁一定冇可能了

唔要廢蘭度

係既, 不過強國人要吹雞call齊人入場討伐小港仔唔難, 要睇到時港支矛盾有冇升溫

踢一場波會幾爛
欖波係咪都整爛塊地ga啦

費蘭度今季其實冇咁sharp

膠鵬
列斯奧 艾里奧 丹尼
唐文 華杜斯 黃洋 費蘭度
Alex 卡希爾 科蘭

亞冠4號晚踢，7欖6號打，中間得一日

有新國腳級外援唔註費7了

新國腳or 高

講到傑志冇洋腸咁

其實咁簽法即係肯定西班牙三老實踢得？

七攬d腸係身邊
傑志d腸係場區

用電子廣告版，掂晒

正解

愉園體育會 Happy Valley AA

仲想簽邊個？

#科勞咗當簽咗
#球壇有話題係開心嘅
#啱啱簽多咗個
#快啲去睇吓

傑志fans得kidchild同俊立

傑志都算最多洋腸fans啦掛係港超

科蘭+卡希爾

1 小時前
<蘋果日報>

力爭重奪省港盃 港隊變陣攻廣東

【第40屆省港盃首回合】香港足球代表隊昨午在晒草灣球場復操，為周四在香港大球場對廣東隊的第40屆省港盃首回合備戰，而港隊教練郭嘉諾表示，要重奪冠失落四屆的冠軍，故首回合將加強進攻，希望可藉整體踢法取得甜頭。

記者：曾雁平

足總前晚公佈出戰今屆省港盃的21名球員名單，除梁諾恆因傷未能入選外，陣容大致屬正路之選；雖然正規港腳已改踢3-5-2的陣式，但出戰省港盃的港隊將踢回4-4-2，希望加強兩路側擊能夠藉主場之助撕破廣東隊。

多練整體進攻
港隊昨日的操練除集中演練進攻外，亦花了相當多的時間應付對手前場壓迫，甚至防守界外球的部署，港隊周三晚在酒店集宿備戰。而郭教練在收操後表示，距離首回合只有幾日時間，故要在有限時間令到球員明白今次要靠整體爭取贏波，他說：「決選球員後，今（昨）日首次齊人，而訓練多集中在全隊整體的攻守，希望球員能夠領悟多些港隊踢法，到時可見到比較多安排好的戰術。」

港隊已連輸四屆省港盃，今年40屆目標是重奪冠軍，而郭嘉諾教練認為，港隊明白要重奪獎盃，必須要在首回合取勝，雖然廣東隊陣容未有包括盧琳等有經驗球員，但隊內不少球員是中超及中甲的正選，無論如何，港隊周四會主動爭勝。

郭教練操練後表示：「球員整體心態不俗，相處融洽，今日的操練會再集中多點在進攻，希望選出11個最適合此踢法球員應付首回合賽事。」

望卓耀國珍惜機會
郭教練指出，希望前鋒卓耀國今次可以好好珍惜今次機會，因為今次可能是他在港隊的最後機會，他說：「港隊第四個前鋒席位是鄭兆均與卓耀國之間的選擇，而決選前曾與鄭兆均溝通，而均仔希望卓耀國入選，可以把握到今次機會，其實不只教練及隊友對卓耀國有期望，標準流浪教練及球迷對他亦有期望，希望他身體力行，表現給球會大家看他是值得成為港隊一員，今次可說是他的係最後機會，要看他造化。」郭教練批評卓耀國參與防守度太低，港隊是不容許這樣的踢法，而他在港隊操練顯示防守上有改善。

本報訊

列卡度選小將吸收經驗

【女子省港盃】
【本報訊】香港女子足球代表隊周四將初登香港大球場，在女子省港盃迎戰廣東隊，而港隊暫代教練列卡度賽前表示，陳詠詩及張煒琪等主力缺陣，但正好觀看新入選球員的表現。

何玫薇彭子晴入選
港女隊教練陳淑芝去年辭任後，足總委任前南華教練列卡度為暫代教練，而列卡度早前已初選球員開操，上周決選球員為今次在香港大球場挑戰廣東爭省港盃展開備戰。

不過，港女隊今次未能以最強陣容出戰，隊長陳詠詩、中場劉夢瓊及前鋒張煒琪三位中前場重心因傷及外流而缺陣，而港隊教練列卡度亦趁機挑選何玫薇及彭子晴等年輕攻擊球員入隊，讓小將吸取經驗。

港女隊上周公佈名單後隨即安排四課操練，以加強默契，而列卡度表示，今次主要目標是透過這類賽事提升球隊經驗及實力，為將來的賽事準備。他說：「港女隊存在很大的改善空間，故嘗試提升訓練質素，而女隊始終不是全職，但球員工作整日後出席操練仍充滿熱誠，惟體能仍要改變。」

記者：曾雁平

傑志元旦盃與眾同樂

【2018傑志元旦盃】
【本報訊】港超聯球會傑志昨日在賽馬會傑志中心首次舉辦「傑志元旦盃」足球日，吸引到過千名不同年的球員參加三個組別的賽事，而獎品獵人憑互射九碼球險勝The Cream Team奪得公組冠軍。

擁有自家訓練場地的傑志在元旦日首辦「傑志元旦盃」，除有比賽的男子公開組的七人賽，11歲以下及九歲以下的五人賽外，還有七個富挑戰性的足球遊戲讓到場人士參與，當中「百發百中」及「傳球大師」更成為最受大小朋友歡迎，讓一家大小都可以一顯身手。

另外，現場更有小丑及傑志足球隊的吉祥物「傑仔」到場，與一眾小朋友玩遊戲及拍照留念，讓一眾足球愛好者在元旦日假期可以享受足球帶來的樂趣。

賽事方面，獎品獵人與The Cream Team打入公開組決賽，兩隊在互有攻守打成0:0，賽事要以互射九碼決勝，結果獎品獵人最終以5:4擊敗The Cream Team。少年組，NOVA在11歲以下組別以6:1大勝Twister稱王。少年組九歲以下組別，CFA以3:1擊敗Ocean Thirteen奪冠。五位傑志球員盧均宜、林嘉緯、唐建文、華杜斯及盧卡斯是專程到場擔任賽事的頒獎嘉賓。

記者：曾雁平

<成報>

元朗大球場重建 將提供6900個座位

已被納入「體育及康樂設施五年計劃」的元朗大球場，在重建後可容納觀眾比旺角大球場還要多，並可符合舉辦國際賽事規格，港超聯球隊陽光元朗主席王威信對計劃表示歡迎之餘，卻相信重建計劃最快五年後才能完成。

估計最快5年後才可完成
重建計劃將包括一個設有泛光燈的天然草足球場，還有一條全天候八線標準400米跑道、沙池、跳遠及三級跳跑道、標槍區、跳高區及鉛球護籠等田徑設施，所以落成後不僅可以上演國際足球賽，更可辦大型田徑比賽。最重要的是重建後西看台座位可增至4,000個，而東看台亦會加上蓋，兩看台合共可提供6,900個座位，較現時多2,000個，更較旺角大球場還多了幾百座位。

不過，當年旺角場重建用了兩年多時間，王威信估計元朗大球場工程可能需時更長：「本星期將於區議會內商討，還有很多前期工作，後期則要立法會爭取撥款，要在五年內重建元朗大球場並不樂觀，康文署亦估計最快五年後才可完成。」王氏更透露重建後的元朗大球場將變成104米乘65米，比起現在的100米乘64米更大。

除了將有6,900座位外、還有傳媒中心、電視轉播室、救護室、藥檢室、會議室及評述員室等，所以需要面積會比現時的更大，工程將向隔鄰的泳池延伸10米。而元朗大球場為陽光元朗主場，工程開始後，球隊須轉到另外地方主場作賽。

如果係 咪黃洋都無位踢

轉返 433

5pic咁有錢咩

中堅

愛迷表示想卡希爾黎呀

幾時黃洋同科蘭+卡希爾同位嫁

科蘭黎既話 傑d聯賽咪爆

btw 魯卡斯雞得？

天光食藥

下季冇亞冠咪用番魯卡斯

小傑仔核突到，係咁有道理就唔好剩係正評，反駁9sir啦

老屍想唔想快啲1月18號
東方有得比科蘭無限中出

黃洋唔會無得踢
我諗傑志已經當左佢係隊長
Av ky叫做掛個名

笑了，人地本身都等退休，你5件走去做水魚

唔知用邊個守佢呢
吳偉超定虎哥

反東=撐傑
笑了

google完
有一場科蘭正選
不過井川bench無份出

垃隊咁融洽

成年無踢波
當佢keep住跟操都唔係話黎就黎啦
好似重有隊烏拉圭波彈佢鐘喎

打和啦super，踢咩波，成班老野去飲茶好過

理文

唔通佢同阿教練講，禾果好撚廢，選我選我

均仔下年

吳中超又唔係等退休嘅

你唔好理，有得J緊係要J啦，完全係毒撚睇AV心態。

香港隊在卓耀國及鄭兆均之間，最終選擇卓耀國進入決選名單，郭嘉諾解釋：「我有稱讚過鄭兆均，他是很有拼勁的球員，但最終仍選擇了阿國。阿國及均仔份屬好友，事前跟均仔溝通過，他很希望阿國可以把握到今次機會，其實卓耀國身邊的朋友和隊友都很支持他，希望他身體力行去表現給所有人看，他有能力踢港隊。」
卓耀國獲中超隊接洽 省港盃左右能否外流

照佢咁講 都幾撚唔尊重禾果
希望佢入幾粒大大巴車落班教練到

吳中超跌watt
以前踢中超果陣，踢過亞冠

摩拉都踢過世界盃啦

exactly
成日派膠

係有錢既 唔要金東進 搵件好後防啦屌

好懷念佢啲12碼

中伏例子多多，估唔到5件會行返羅神同油渣條路

澳洲嘅Matthew spiranovic 想離開杭州綠城

明顯係向佢施壓

我覺得郭sir係想呀國珍惜個機會姐

去左中國後，佢冇入選過國家隊

科蘭亦透露2015/16球季回歸烏拉圭勁旅彭拿路前，曾拒絕香港及美國球會的邀請。

果個係油渣，拒絕左

拉斯錫，卡里祖，t史，里奧幫到手
基士文反而mama
當年羅神

中甲咋，洗鬼用佢咩

佢去嗰陣時，應該係中超🤔

紅色呢4個打亞冠就正

卡里祖=勒邦>T史>拉大

雷盟

佢番A League 大把世界啦

天津應該唔會有咁多人跟落黎作客掛？

拉大唔好咩？
卡里祖依家墨西哥次級聯賽47場入24球，踢亞冠其實一樣夠班

不如用迪天奴

收到風，港澳台已有球員有中甲offer

good news

其實卡里祖同卡卡比，邊個好用啲

more

卡里祖應該啱香港球隊用d

卡卡級數高D
卡里祖岩打D

守拙
Like This Page · 12 mins ·

禾達：好期待再一次同科蘭同場比試球技！

本身效力標準流浪嘅前鋒禾達知道科蘭會極大可能加盟傑志之後，大感震驚。「我唔敢相信佢有機會黎香港落班！其實我本身都幾鐘意科蘭㗎，以前喺烏拉圭聯賽都同佢交過手，佢真係幾勁下。上次傑志未有佢都大勝我哋，我唔敢想像下次對傑志會發生咩事，但好期待再一次同科蘭同場比試球技！」

拉大要隊波就佢
另外果D唔使

中超球星教你整牛扒

嗰陣柏衡， 同佢幾夾

黎到香港又撞翻

迪天奴全盛時期唔係講笑
墓臭有冇迪天奴十分一

澳門球王？

「最強」對壘
世盃神射手（38歲）大戰港超神鋒

禾達
法籍神鋒

傑志應該禾達科爛雙箭頭

歐冲

仆街禾達老幾
訪問佢

畢基在前，我係件件就低調啲講嘢唔好咁寸

洗成千萬簽個人 好難忍口唔串

仲要最攻已經中咗次伏

港足之恥
面皮厚到

可能想串下狗志

人地增兵簽吳中超呀嘛，今年又未必簽人，仲唔串到盡

最大concern都係J1踢唔掂，亞冠d對手咪大部分都係J1程度

敗走日本都算，最大穫係太耐冇踢

郭教練批評卓耀國參與防守度太低，港隊是不容許這樣的踢法，而他在港隊操練顯示防守上有改善。

好多教練都好似唔like禾國 明明係好波

國腳級中場諗起Luke Woodland
佢依家free agent，又同香港有少少關係

睇唔到9蛇啲post

紀律問題
mk國要改善防守

不過子彈同隱形戰機把握力同防守好好咩？

全北亞冠冠軍級數，再高少少
仲要操返起

c朗同美欺都唔使守啦

戰機條撚樣垃圾到咁 究竟憑乜d教練咁鍾意出佢？

港隊對新加玻果場輸12碼

莫斯奧亮相流浪操練

基頓俾東方收番之後，標準流浪總監李輝立曾經就向傳媒表示會積極尋找新外援代替。據流浪球員所指，曾經效力標準流浪嘅莫斯奧亮相流浪操練，預料係代替基頓嘅人選。

(圖：莫斯奧Facebook)

友誼賽打鳩日本仔

又黎

回帶

力爭護級的標準流浪，昨在旺角大球場上演的港超聯作客傑志，本來大有機會靠莫斯奧在下半場追和搶得1分，未料這位本身有牌在身的巴西中堅將球衣笠過後頸慶祝，終2黃1紅被逐，結果傑志憑艾力士比賽尾段頭槌建功，助主隊險勝2比1，流浪總監李輝立賽後怒言「畀外援累死」！

以寡敵眾 標準流浪僅負傑志
昨仗踢到16分鐘，今戰「主角」莫斯奧在禁區內侵犯對手，遭球證出示黃牌警告兼判罰12碼，傑志由羅勳奴主射得手領先1比0。換邊後流浪攻勢連連，70分鐘由莫斯奧建功追成平手，惟這位中堅竟將球衣笠過頭並展示印有愛兒照片的內衣慶祝，終遭球證出示多1面黃牌被逐！以眾凌寡的傑志於81分鐘由艾力士頂入頭槌，傑志終險勝2比1全取3分。

賽後流浪總監李輝立點名怒轟莫斯奧「好傻」：「兩個巴西人今場都踢得不好，龍門（指保羅）已表現不佳，莫斯奧又發傻，更抹殺其他球員努力，今季真的畀外援累死！」他更直言：「今季餘下日子，即使無巴西球員都可以，他們阻住年輕球員發揮！在香港，只要有錢就可以搞波啦！」

莫斯奥又返黎

發傻

笑撚左 完美演繹彈出彈入

等睇保羅投靠垃垃

屌你莫斯奧又想返嚟炒散
係就係好波不過俾垃垃屌過仲返嚟搏屌多兩獲呀

我完全唔睇好科蘭踢亞冠
仲衰過注林志堅，堅堅起碼後生d同可以踢幾個位，
又夾得耐

雖然我唔太like堅堅。。。。。

發覺呢度開始盲目吹奏MK國
利申佢中學已經支持佢

上年呢度都有英媒式吹奏Jordan同胡晉銘，今年就到龍同Fat Gor

育
【港超聯】科蘭勢成傑志史上最貴收購 伍健：斟介到尾聲

傑志斟介前烏拉圭國腳科蘭的消息傳出後，震驚香港球壇，傑志會長伍健稱斟介進程已到尾聲，若然成事，肯定成為球會史上最高身價球員；又強調非常重視亞冠盃，「不會Hea」。
伍健今日接受香港01記者訪問時，指斟介科蘭的進度已「傾到尾」，暗示短期內或有好消息公布，「我們十分努力，為此努力了很久，對方也一樣」，但亦指球員一日未到筆簽字，亦不能作實，若然成事，必然是球會史上最高身價球員。儘管科蘭已屆38歲，但伍健認為以其「卡士」有能力應付亞冠盃，並認為如此有名氣的球員倘加盟，必然傾盡全力。

伍健稱，即使科蘭年紀已不輕，對他的能力仍有信心。（資料圖片）
去年曾試簽超級球星 強調亞冠不能失禮

原來今次出手斟介科蘭，並非傑志首次向世界級球星打主意，伍健透露：「對於香港足球而言，其他聯賽的高價球員（Marquee Players）政策是一個啟示。我們去年亦試過努力，希望簽入超級大名的球員，可惜不成功。」但他強調傑志對待亞冠盃十分認真，「無論如何，我們對待亞冠盃，會當件事去做，很難說要爭取什麼成績，但最重要是不失禮。我們不會Hea，當教其他人怎樣踢亞冠吧。」他認為，在香港足球的水平範圍以內能做的事，他們都已盡力去做。

伍健亦承認目前正在斟介另一國腳級中場，但就表示未有消息可以公布。網上有流言指，傑志或會簽入澳洲國腳卡希爾，但預計機會極微。

jordan吹到咩「超新星」，今季收左檔

fat哥今季進步又真係大嘅，對比上季

咪鬼聽我地鳩吹話係卡希爾啦

遲早港超就會進入英超式死局
本土後生有潛質球員->踢左幾場好波->傳媒主流球迷吹奏->球員開始滑落->唔撚見左人->唯有繼續J返外援->開始怨班本土仔點解唔得->見到有本土後生有潛質球員->......

直線抽擊狗志

所以咪話畢基在前，咁寸做乜

國腳級中場：Tim chow

香港國腳基藍馬加高梵

鄭展龍咪國腳級中場囉
大家諗咁多做乜

起碼有心先

用英媒咁畀面

唔好提陳柏衡條仆街
本身對佢好有期望
係佢打沉我對香港足球既熱誠

科蘭吹到咁衡應該好大機
卡希爾係我地吹咋喎 個個已經打j講到會黎踢咁

香港飛馬五名前球員捲入打假波事件，涉嫌行賄及收賄共六萬元，及串謀詐騙以操控或企圖操控由足總舉辦的預備組聯賽中3場比賽賽果，分別被控共七項串謀詐騙，向代理人提供利益及收受利益等罪。案件今在區域法院提訊，除第三被告前足球先生李威廉外，其餘四名被告均不承認控罪，案件將於1月11日開審，預審期10天，屆時控方將傳召10名證人及呈上首被告及第五被告的警誡供詞。

仲有10日上庭

btw, 邀請陳昌源復出好過
亞援
踢中超打過亞冠

IG簽人大法!

我都add左Kannas IG，係咪代表我簽左佢做我老婆?

卡following嗰度無喎

mk國外流
我建議垃垃簽羅賓士高，米高堪士
本地球員嚟

高質前鋒

我都add左太田夢莉 IG，係咪代表我簽左佢做我老婆?

係傑志follow cahill

傑志足球隊

我們Ig也follow了美梅和伊巴🤤//
@港澳台足球新聞:@傑志足球隊 官方ig也follow了這兩位球星

有無巴打知莫斯奧呢年半有咩撈嚟？
見transfer market寫佢一直free agent

如果冇罪唔知仲有冇班落

國腳級中場=関口訓充

應該係講緊防守態度同積極性啦
唔係真係講防守能力咁痴線掛

唉，威廉已認罪揹上身
希望佢地打得甩

話撚咗照抄a league咪算囉，有薪酬上下限之外加個marquee，最低班費，3循環，無升降

德轉out of contract嘅國腳級中場
我識嘅有小豬、L迪亞拉、法明尼
而田中亞土夢、迪查加可以當亞援

莫斯奧以武制科蘭
禾達再同科籣交手

田中俾helsinki放走咗？

田中返日本啦

最後傑志零分出局
狗志又教番5件點踢亞冠

其實一直對大牌有名氣嘅球星冇乜期望
望返以前畢基 再到而家林志堅
初初都好大期望 最後就係覺得水貨

其實我覺得係畢基太高估隊友實力

上年好似屌東方出去獻醜
咁睇下傑志贏全北幾多球先

正常
唔係回塘鬼使嚟香港

傑志如果最終係拎1分，即係？

打和啦

咁用lucas好過啦

連登-》足球page-〉公海

屌你呢句野今日睇左超過30次

係屌東方無誠意
成績只係後果，唔係重點

true

咪係到鳩up
邊有話過東方出去獻醜

loop完又loop

全北勁過哂水原恒大川崎㗎喎

傑志ig follow左科蘭同Cahill

到黎巴嫩試腳時，碰到前南華前鋒高美斯也一起試腳，結果球隊選擇了高美斯。

他又稱未能夠幫助球隊戰勝理文是極大的遺憾。「李輝立將理文當作是宿敵，很希望球隊可以擊敗他們。我以為自己後備入替可以幫球隊入球擊敗對方，很遺憾我做不到，李輝立賽後亦當然怒不可遏。」

禾達專訪

得罪講句搵邊隊出去都係獻醜
係睇下果隊肯唔肯令自己柒少啲咁解

你老味Ricky又係搞笑

禾達好過卡里爾

【#守拙專訪】

禾達：返回香港靠老友基奧 定必博盡回報李輝立

來港前效力烏拉圭球隊 El tanque sisley，唯球隊降班後他並不獲留用。2016年在經紀推介之下，他毅然隻身來港加盟冠忠南區。

足球本為興趣 獲球探相中變事業

禾達表示小時候從未想過成為一個職業足球員，只是覺得踢足球充滿樂趣，視足球為一種樂趣，每天放學後也會到足球場與朋友踢足球。有一次在街場之中如常地踢足球，但獲一位球探相中，並推介他到職業球隊落班。他覺得能令興趣成為事業是夢寐以求的事情，所以他一口答應了。

加盟南區未獲重用 決定提出解約離隊

禾達表示由於他來港前效力的球隊El tanque sisley在烏拉圭降班，以致球隊未能再容納他。禾達尋求經紀協助找下一家東家。經紀推介了禾達加盟港超聯球隊冠忠南區，起初禾達對加盟冠忠南區並不感興趣。可是及後冠忠南區教練鄭兆聰親自致電，稱觀看完其的精華片段後，認為他是球隊需要的柱躉式中鋒，能力應該比時任南區外援中鋒卡里爾更好。禾達見冠忠南區誠意十足，便決定嘗試來港發展。

可是「天氣不似預期」，加盟南區後禾達並未得到教練重用。禾達認為鄭兆聰並未有給予其足夠上陣時間，違反簽約時的承諾。他突然收起面上笑容說「我不再是15歲的小孩，我不是夏志明等人般年輕，我已經27歲。我需要的是上陣時間，不是坐在後備席。簽約時鄭兆聰說我會是球隊中重要的一員，可惜簽約後我連上陣的時間也極少。於是我自行向教練申請解約離隊，尋找新發展。」

解約後流浪世界 基奧協助改寫一切

禾達透露與南區解約之後就立即返回法國的業餘聯賽落班，唯之後嘗試到其他地方試腳，但未有成功。「我與南區解約之後，便返回法國的業餘聯賽落班。我不甘心只效力業餘球隊，所以及後我不斷嘗試去其他地方試腳。試過塞浦路斯的、試過印尼的，可是也不成功。到黎巴嫩試腳時，碰到前南華前鋒高美斯也一起試腳，結果球隊選擇了高美斯。最後有埃及聯賽球隊決定收留我，可惜我到了埃及卻水土不服，唯有返回法國。」

禾達感到絕望的時候，在效力南區時結識的老友基奧就在時候就申出援手。「突然間有一天，老友基奧致電給我說流浪需要一個正前鋒，只要我願意，李輝立一定會給我機會。我真的很多謝基奧的協助。」得到這個機會，禾達未有猶疑便決定返回香港加盟標準流浪。

感謝李輝立給予機會 定必全力報答

禾達很感謝李輝立給予的機會，因此在場定必會盡力。「我好多謝李輝立給予我一個機會，他不介意我是黑皮膚，又不介意我整年未有在職業聯賽比賽。他只要求我盡力比賽，我一定會做到。」

他又稱未能夠幫助球隊戰勝理文是極大的遺憾。「李輝立將理文當作是宿敵，很希望球隊可以擊敗他們。我以為自己後備入替可以幫球隊入球擊敗對方，很遺憾我做不到，李輝立賽後亦當然怒不可遏。」

禾達聲言球隊最後可以護級成功，儘管看看標準流浪下半季的表現！

#每一個球員都有背後嘅故事
#下個訪問會係飛馬新援高美斯

仲有Aili

仲有mikel㖭 個國腳級中場咪佢囉

法國mk聰既comment離唔開以下幾種
1. 貼啲自己貼過既野
2. 貼啲人地貼過既野
3. yesnooktrue
4. fake news
5. pixel版icon

基奧幫禾達返香港落班

哭了
墓臭同禾達真係難兄難弟
我垃

屌你垃立唔係業餘球隊

好彩有幸現場睇過佢地雙塔攻堅

兩條友呢季仲未入波

港超唔易踢

基奧曾以12球傑志神射手

8年前

原來港版基奧同外援版基奧好fd
果然做朋友係需要有共同點

Bigmac: 一開面書，嘩，傳出一浸精液腥臭味。屌你老母臭閪，你說J卡希爾 (Tim Cahill)，我都還可以接受，但連科蘭這個廢老都J，只能夠說出面班新自由主義球迷同小傑狗波就唔睇，有J打就第一個衝出黎。巨無霸預測，科蘭只會落得畢基般的下場，亞冠死硬了。

果然係香港波
流浪要人係基奧介紹

仲要踢櫻花搞到降班
佢走左櫻花升班排j league第3

都係個句，科蘭一早轉左打攻中位，
如果搵佢打正前實瀨野

踢櫻花搞到降班

科蘭表現欠佳，耍大牌，有報導指係導致櫻花更衣室失控一大因素

有港超神射妹妹為佢開路有咩好怕

攻中我不如出AV

「無論如何，我們對待亞冠盃，會當件事去做，很難說要爭取什麼成績，但最重要是不失禮。我們不會Hea， 當教其他人怎樣踢亞冠吧。」

完全表現伍健有幾鄙視狗志個種業餘既態度同低賤既人格

好似係屌佢唔買人去踢啵ching

Alex
辛祖 科蘭
4個是撚但
3個是撚但
鵬哥

你死啦

搵到位打J了，真好，有得射。

無端端話縮皮唔踢，簽左人落左機先叫人解約，仲要聯賽對手既助教幫手搞掂你壇蘇州屎，最後又話唔踢又踢，彈出彈入個副臉皮成尺厚

陣間人地話你貼廢文，話你唔係同路人，反骨仔，咁就唔好啦。

漏左重點，為左亞冠重金禮聘吳中超坐 bench

東方最已陣

龍仔今季暫時都算有表現

標準流浪
外援
摩域治
禾達
莫施奧
卡錫

亞援:張君

護級？

等睇保羅投靠垃垃

保羅依家尖隊守門員教練之一，咪教壞家榮手勢

之前個世青盃神射手干拿高都係一般般

發現大東方與小傑仔其實係難兄難弟黎，比起澳門通輯犯與特別顧問的關係更親密。每次講到傑志，都一定會談到東方。根本東傑關係就是泛民與建制般曖昧，不要再扮演敵對的角色了。

班主話唔玩、無錢呢啲係被動因素
彈出彈入、亂出人踢亞冠、佛山球迷先係死因

簽吳偉超

有回收黃梓，可惜佢亞冠表現欠佳
對含大早早領紅，其餘幾場經常俾人爆過
希望佢交學費後會繼續進步

一陣拎分少過垃圾廢柴狗志既話就好笑了

true
狗志係垃圾，都唔好睇小東方班球員

冇睇開j league
但降班係一個人責任？

Hkg Naobou
57 mins ·

全城中伏!!!!!!!!
今天新聞鋪天蓋地全是蒼井空結婚，毒撚成功幫手轉移視線，全城焦點去咗蒼井空度……井川祐輔強勢加盟東方聲音不見了。初步滅聲計劃成功進行!

踢櫻花搞到降班:
科蘭表現欠佳，耍大牌，有報導指係導致櫻花更衣室失控其中一大因素

有d野難以估計
同唔好睇少旺角場福(爛)地威力
川崎1:1東方
水原1:0東方

淨係數梁狗志啲仆街野都有排數，先明明要降去丙組可以突然被邀請升班，再轉個頭自降丙組練青訓，再上電視話香港只適合搞業餘波

你死落去搞業餘啦

又loop成績 救命

又loop返去東方到 救命

要睇下朱sir同5件管唔管得掂佢

如果死因係耍大牌，即係唔係能力退化到連j league都踢唔掂啦
而家離踢j league相隔兩三年，keep得好可能仲有貨賣(希望 ）

雖然東方冇為亞冠做啲咩
但都攞到分
所以更加想睇傑志係增兵下會唔會有更好成績

件件自己話教人踢波
唔通0分教1分踢波咁叻

當年櫻花降班之後明明係佢單天保至尊入好多救命波 點解會變左耍大牌

夠啦，唔好再講啦。
Retreat!

講緊j1果陣耍大牌
可以查看當時報度

比較睇好fat哥，因為佢上季係苦力訓練量好大，上陣10次吸收左經驗，下左苦功今季進步幅度大
加上佢係細榮「子弟兵」，上季16歲已退學專心踢波，性格比較踏實

仍有進步空間，需要繼續减肥，我唔好燈死佢

好難怪佢 當時隊長山口螢重傷 柿谷踢到半路去左歐洲 靠晒佢一個係前面 後面一堆炸彈

究竟佢係能力退化到打唔掂j1，定態度問題耍大牌？
兩樣野完全唔同

如果係能力退化，傑志簽佢就中大伏
態度問題反而可以改
加上同佢一齊打印超聯的華度斯話佢仲有貨賣(唔排除華度斯只係客套說話)

呢2個都係廢物黎
今年櫻花中場靠隻巴西鬼
前面靠杉本健勇

究竟法叔同道士邊個講嘢客套啲

早幾日溫遠雄專訪講得真係好
fat哥唔係最有天份，只係因為佢肯堅持落去、勤力
戴偉浚都一樣
香港最大問題唔係青訓定場地，係無人肯堅持踢落去(出路、就業問題)

oh, 一早轉左本地了
sor

佢計本地

又fake

fake news is everywhere

享受日本生活 科蘭來港落班唔難適應

現年38歲嘅科蘭效力過多支大球會，而佢唔係第一次嚟亞洲落班，之前已經踢過日職大阪櫻花同埋印度超聯孟買城，所以香港對佢嚟講應該唔算太陌生，要適應其實唔難。

喺2014年，科蘭由巴西球會國際體育會轉至日職大阪櫻花，而佢第一季嘅表現平平，上陣26場只射入7球。大阪櫻花喺嗰季重排聯賽榜尾二，最尾降咗落日乙。不過咁，科蘭都協助櫻花打入14年亞冠盃16強，可惜對手喺衛冕且強勢嘅廣洲恒大，最終兩回合以2:5落敗出局。

喺櫻花降咗落日乙之後，科蘭嘅上陣機會減少，只係出咗16入10球，最尾重要不獲櫻花續約，返回祖國落班。對於喺日本踢波嘅經歷，科蘭表示好難忘:「我嘅球隊雖然降咗班，但我好享受喺大阪嘅時光。日本同埋呢度嘅人都令我留下好深引象，要講再見真係好難。」由此可見，科蘭都幾享受喺日本嘅生活，而香港又多姿多彩咁多嘢玩，相信唔難適應。

莫B奧

如果係衰態度，38歲人踢港超仲點會改

不過之前應該有問過華度斯攞料掛

Fifa career mode簽人呃佢係crucial player

以後唔笑禾達了
垃隊只撐禾國禾達

出路同就業一大問題
仲要父母支持先得
hk01寫
其父親很快就發覺香港的教育並不適合兒子如果邊踢球邊讀書英國會較適合，適逢在他於2007年暑假獲教練推薦到英冠球會雷丁青年軍試腳而當時訓練模式不錯又能讀書所以有移民過來的念頭，考慮約一年時間加上機會來到就決定在戴偉浚六年級的下學期即11歲舉家離開香港移居英國接受高水平的足球訓練

Youtube有科蘭踢櫻花精華片

法叔直頭美化歐冲
幫佢重返港隊拯救其職業生涯
但kim無出歐冲

當時呢兩件廢物幾勁架

2016年4月，歐沖左膝十字韌帶撕裂而要休養五個月，左膝傷後曾回港接受治療，而貴州智誠也取消了其一隊球員註冊養傷5個月後，在9月初已復操。

2016年9月19日，闊別香港代表隊三年半的歐陽耀沖再度入圍。歐冲喺Kim sir上任後都冇入選過，不過Kim sir話從法圖斯口中得知，歐冲喺心智同身體質素都成熟咗好多，所以覺得可以試吓歐冲喺港隊嘅作用。
與歐冲同效貴州恆豐智誠的法圖斯也直言對方比前進步：「中國不同香港，在中甲你必須時刻競爭，像歐冲已很努力裝備自己，爭取上陣機會。」

傑志一堆教練球員識講西班牙文應該溝通會好好多

2018年科蘭仲未落到班......踢印超

留名睇三零部隊

月經post 講完又講
硬係有人要扭曲話純粹係成績問題
雖然對恆大輸十幾粒係樣衰
但根本攞到一分都算超額完成啦

我覺得簽人嗰啲都其次 始終隊隊方針唔同

最離譜係賣飛安排混亂 感覺完全唔係企喺自己球迷嗰邊
最後作客恆大要搵贊助商職員扮球迷塞爆作客球迷區
真龍獅仔一片丹心都只可以留喺Red Mr食buffet睇直播

輪到自己主場就畀人反客為主掃返啲主場飛
個作客區愈畫愈大

2017年8月前禾達一整年未踢過職業比賽。

梁守拙啲文幾好

今日聽得夠多呢句了，蘇亞雷斯師兄又講呢句，宜家連佢宿敵都qoute呢句

柒頭聰: True

支持禾達

曾昭達

仲要斬開人五件同聯賽亞軍踢亞冠是笑話

咁都係無錢先要彈出彈入嘅 理論上係

覺得東方唔賣飛比香港人無問題應該係佛山人

16年尾先俾南區雞架

前川崎後衛都至少半年冇踢職業比賽

睇完球皇片
真心覺得佢 真係跑唔郁
做進攻中場都仲得既

幫聰頭問 對上一場係幾時?

譚偉棠好有錢

3月14號打含大踢咗60分鐘
如果計全場就係3月1號打佛山
2017成年淨係踢咗兩場

Cctvb都有報導科蘭單新聞

6.狙擊歐沖（而家新增因蘭）

xxxxxxxxxxx, xxxxxxxxx
xx/xx/xxxxxxx

2017年下半年井川冇落過場, 對上一場正式比賽係14/3/2017踢亞冠

得罪講句簽垃王戰術上可能有用過科蘭

簽科蘭我覺得都係marketing為大
諗都諗到一個已經38歲又成年冇比賽過嘅球員唔會勁得去邊
應該見有亞冠踢搵啲野增加大家對傑志甚至港足嘅留意同認識

拎盧卡斯去換囉
我係6c死攬唔放喇

元朗冇埋佢真係玩完

係 睇完覺得佢動作好慢 真係似j league都踢唔掂

打亞冠如果製造到前鋒冇人mark睇定黎食嘅機會咁用辛祖都得啦

真係唔明簽佢黎把撚

人地當初睇唔起你小港仔，到依家無班落先黎working holiday一下，咁都簽

歡迎cap圖binc呀 我都想呢句可以比人bin到

呢啲野比較既姐

成日話拉埋東方黎講，咁香港得兩隊備戰過亞冠分組賽姐，好自然就搵東方黎比較架啦

可能簽科蘭都及唔上搵個國腳級中堅吳偉超返黎做bench warmer咁有誠意呢

【亞冠外】清化再添越南國腳 廣寧隊長武明俊加盟

可能唔中超收緊科蘭級人工又同你交代咩

一個傷左一個無班落

簽科蘭效果應該同金東進一樣

同意，簽邊個都係分組賽出局架啦，搵個有名氣嘅draw吓attention 何樂而不為

who is better?
觀望下先
至少有marketing作用

咁金東進至少上年仲踢到，科蘭名氣就一定大過金東進好多啦

無錯 呢度太多人幻想簽科蘭係要黎爭出線
倒返轉黎講 唔簽科蘭 俾你簽到多兩個同華佬一樣實而不華既返黎 唔通又爭到出線？
到時noise又無 分又無
而家如果簽到科蘭 無論主客場 一定會有班人係入場為左睇佢 對傑志個名黎講絕對有幫助

如果引到一班生客入場，但見到科蘭踢得咁西傑志又輸波既話，真係唔知係吸客定趕客喇

以後果班人提起香港足球就會諗起科蘭同傑志踢得幾閪，頂盡咪吸得果3場主場客

會入場睇科蘭既又點會唔知佢已經一把年紀
唔通仲會寄望佢踢到10年世界盃咁咩

5件諗住有科蘭可能呃到多幾個作客球迷黎掛
同埋有機會多d sponsor同轉播

當年南華例子，亞協4强無球星full house
有基士文，畢特亞協分組賽出局，只係搞到marketing, 作用不大

要數香港球壇近年最有名氣嘅外援，梗係要講下當年嘅南華孖寶畢特同基士文，佢哋兩個當年曾經引起話題。但佢哋當時已經係半退休狀態，無助提升南華嘅戰力。

南華時任班主羅傑承喺10/11球季宣佈，簽下畢特同基士文，前者的薪金據報為有2萬鎊，而後者則為3萬鎊。當時畢特已經達35歲，而基士文則為31歲，但二人組成嘅「畢基配」帶嚟嘅威力欠奉，南華最終畀死敵傑志趕過，失落10/11球季嘅港甲冠軍，亞協盃亦分組賽止步。

「畢基配」當年第一次為南華披甲就輸波收場，球隊主場以0:1不敵大埔，之後畢特作客傑志重因為開踭被逐離場，而基士文更因無表現，曾被球迷大鬧為「廢柴」。畢特完季之後就退役，而基士文就去咗白俄羅斯球隊白迪落班。

烏拉圭傳奇球星科蘭有望加盟傑志成為是日熱話，其實不計香港足壇數十年前盛世，近年亦有不乏有級數的國腳級人馬。

香港在回歸前的英殖時期球市暢旺，當年不少英格蘭頂級聯賽球員或歐洲國腳均曾在港效力，例如蘇格蘭的赫捷臣及史賓沙、荷蘭的南寧加及凱恩等多不勝數。不過經過港甲「冰河時期」後，球市復甦下近年亦有不少具級數的國腳來港參戰。其中南華在2010/11球季分別簽入前曼聯「七小福」的英格蘭中場畢特，以及曾在燕豪芬拿下3屆荷甲神射手、曾效力車路士及馬德里體育會的塞爾維亞射手基士文，合組「畢基」組合最為經典，可惜，該季南華僅奪聯賽盃冠軍。此後南華在易主後亦曾簽入於2006年代表厄瓜多爾以正選身分出戰世界盃的門將摩拉，惟外界對其評價負面居多。

此外，香港飛馬前身的天水圍飛馬，亦曾在2009年簽入前日本國腳岡野雅行，這名「藍武士」1998年首戰世界盃決賽周時的球員，在飛馬效力僅一季，與現仍在港超的中村祐人曾合組日本孖寶鋒線成一時佳話。

至於正力斟科蘭的傑志，除了目前效力球隊的前匈牙利國腳中場華杜斯和前韓國國腳金東進外，其實早年亦曾有加勒比島國聖基茨和尼維斯的國腳前鋒基夫助陣，該名曾效力侯城的射手先於2001年來港踢愉園，更於2002/03球季成為港甲神射手。而現效力冠忠南區，於2012-13年踢傑志的後衛列文，更是前巴基斯坦國家隊隊長，曾效力包括富咸、昆士柏流浪及諾域治等多支英格蘭球會，並於富咸年代在英超披甲。

你要搞到full house唔係簽個大牌就得架嘛
以件件 d垃圾pr都搞到full house
咁d pr公司可以收檔

其實都唔知你哋屌咩，老實講又後生又勁嘅都唔會揀黎香港落班啦，唔簽科蘭會有咩揀，簽又俾人屌，唔簽又話用原班。

有人仲攞南華黎俾比，某程度依家港超喺最低谷，下年無要踢番亞協，今年咪買個明星打下飛機

回頭睇番 南華決定都無錯 有機會一定要簽畢基

坦白講 最錯係無請個有料外國教練

Jo真係去名古屋

根叔？

2015-2016年 科蘭曾拒絕嘅香港球隊係南華

油渣本想簽入，佢係南美好有人脈(生意上)

source？

簽唔簽科蘭都分組賽出局㗎啦
但係簽嘅入場人數坐底有2萬
你簽個實用嘅
到時咪盞成績加入場人數兩輸

係簽嘅入場人數坐底有2萬
really?

香港人咁奄尖，科蘭都唔會有兩萬
同意件s今次只係想玩Marketing，等傑志個名喺亞洲出現多啲

唔簽就一定無，簽咗我諗都係萬中

FYI, 傑志亞冠外對河內 3700人入場，但有1500人係拎贈劵入場，一個科蘭會唔會吸到17000幾人入場？

當你計埋d南美同鄉點砌都砌唔到萬五人出黎掛

當年南華做起個朵
AFC睇重左佢好多

唔好唔記得仲有在港作客球迷

南華煲爆四萬人afc有錢收呀嘛

如果話想好似東方牛丸咁係亞洲級新聞見到傑志個名都講得通，想吸多萬幾香港人入場，會唔會諗大左

上年東方對川崎又咪得百幾二百人過黎 (雖然百幾人打氣聲仲勁撚過主場we are dont慌 ）

東方亞冠三場爆晒 傑志亞冠基本盤都6千架啦
簽個大牌球星目標過萬人入場都合理

其實南華當年37459人扯大球場紅旗真係好撚勁

港超聯合軍呀嘛 一定爆MKS架

傑志基本盤應該係上年亞冠外個數啦 傑迷都係咁話

當年37459好似係破左亞協單場入場人數紀錄, 所以俾AFC頭版報導, 雖然下一年好快就俾人破

TVB賣行哂廣告，又比錢J2做直播，有邊個會再咁DUM本做呢D

咁唔通傑志踢就無港超聯合軍咩

我係話傑志踢亞冠既基本盤 唔係傑志fans既基本盤

亞冠外都好多非傑迷入場啦

史上五大最多人入場亞協盃賽事

01. 6 November 2010 Al-Qadsia卡迪斯亞 (科威特) 1 – 1 (a.e.t.) Al-Ittihad阿勒頗伊蒂哈德(敘利亞) (58,604)

02. 22 October 2013 East Bengal東賓高(印度) 0–3 Al-Kuwait科威特競技 (科威特) (50,000)

03. 19 October 2010 Al-Ittihad阿勒頗伊蒂哈德(敘利亞) 2 – 0 Muangthong United蒙通聯(泰國)(48,000)

04. 21 October 2009 South China南華(香港) 0 – 1 Al-Kuwait科威特競技 (科威特) (37,459)

05. 15 September 2010 Al-Ittihad阿勒頗伊蒂哈德(敘利亞) 3 – 2 Kazma卡茲瑪 (科威特) (34,400)

source: afc

明天省港杯可以有8000人 入場？

瘋狂派飛了

5件同朱sir會唔會真心膠認為科蘭係亞冠幫到手？

如果純粹貪佢名氣，都幾令我失望

你計漏左viutv可能有直播 + $200/張波飛

true, 香港人好現實，門票價格一大考慮因素
肯賣100 一張波飛，先有機會超過二萬人入場

咁第一步點都要吸咗人入嚟先架啦
唔通真係學件咁講踢好啲就自然有人入場

領隊買邊個好

南華果次37000人入場又留得住幾多生客

唔係話完全否定會吸到新客呢樣野，只不過大家都知成效唔會大

反羅都係咁話啦 呢啲機會千載難逢
起碼講到而家球迷都仲津津樂道 個個記得畢基 又有邊個仲記得嗰年南華捧咗幾多盃
同埋成績已經係之後嘅事 唔試過點知

呢個真
有得睇基士文作客屯門鄧肇堅都夠大家講一世
邊個記得佢地本土盃賽雙冠王

之後下一年作客去魯營
好撚經典

但呢個已經係最好推廣機會

同樣道理 有機會一定要簽科蘭 伍健話佢夠料踢亞冠都係客套說話 唔通話佢廢咩

我當年算係生客, 冰河期只係間中捧下港隊場, 亞協入到淘汰賽先睇, 完全唔睇港甲
係南華過到烏豬對科豆紅旗、東亞運冠軍、東亞盃踢決賽週、南華連續兩年入亞協淘汰賽、廣州亞運晉級淘汰賽、羅神簽畢基 食哂呢個浪先正式入坑

同南華四強比
距離打入決賽僅入到一步之遙，full house 真係唔出奇

E組 傑志
2018年2月13日 MD1 客 對 Playoff 4勝方 (天津)
2018年2月20日 MD2 主 對 全北汽車
2018年3月6日 MD3 客 對 Playoff 2勝方 (柏)
2018年3月14日 MD4 主 對 Playoff 2勝方
2018年4月4日 MD5 主 對 Playoff 4勝方
2018年4月18日 MD6 客 對 全北汽車

自由身 肯踢垃圾香港波 肯練仿真草 夠名氣
你估真係好多呢種球員？
簽到科蘭既利絕對多過弊

都做咗好多marketing工作
賣行廣告 通緝犯網誌 搵葉偉茹講述點被西亞佬逼害 同灌輸你亞協盃係好高榮譽

晨曦當年夠距離打入決賽僅一步之遙啦 香港球迷都係wfc

岩，差好遠

傑志都入過亞協四強啦 都係wfc

當年羅神用哂成個bma黎幫南華宣傳，其實港超冇另一個人可以有呢個能力同埋會洗d咁既錢

大家吹行雞過萬不是夢

香港有3隊入過亞協4強
晨曦：絕對冰河時期，無marketing可言，結果wfc
南華：狂落廣告，用marketing吹到大球場紅旗
傑志：無咩宣傳，但因為用旺角場輕易爆棚，撞正雨革又喺旺角踢所以都叫做多後生仔注意

追思隊好似入過兩次4強都wfc

唔想買飛
我老豆唔得閒返車廠拎波飛

傑志果年真係好有機會入決賽 但又係輸膠鵬

科蘭有冇用唔敢講
但起碼有啲話題
多二三千入場唔出奇

記一世呀屌佢老母

港隊苦練進攻首回合

【第40屆省港盃首回合】
【本報訊】香港足球代表隊昨午移師九龍灣公園仿真草球場備戰明日在香港大球場上演的省港盃首回合，教練郭嘉諾收操後透露已定出多套戰術，爭取重奪冠軍獎盃。

港隊連輸四屆，而今屆賽程上是先主後客，球隊如想重奪獎盃，首回合必須贏，否則下周日作客廣東的次回合要爭取勝出相信極之困難，故郭嘉諾部署上是首回合主攻求勝，而港隊連日操練都集中在進攻，昨日更演練不同進攻模式。他說：「今（昨）日的訓練是集中在進攻，並安排不同進攻戰術，如這套進攻效果不理想，就會用另一套，目的是爭取首回合要贏，因為首回合贏不了，次回合作客就更難，故重點在首回合，就算防守球員也參與進攻，希望藉整體踢法爭勝，而賽事設有六個換人名額，港隊會因應情況用盡換人名額。」

廣東隊為求在第40屆賽事完成五連霸，大軍是提早昨日到港，郭教練指今年是省港盃的40周年，據知廣東隊早在個多月前召集球員進行備戰，目的當然是蟬聯，故他們提前來港備戰並不意外，但港隊會用盡方法將獎盃留在港。港隊在首回合將以4-4-2陣式在主場出擊，正選陣容大概有腹稿。港隊兩名理文兵謝朗軒及顏樂楓同樣有傷，但應可趕首回合候命。

準備睇膠鵬柒出亞冠

又夢遊了

上年都夢遊左啦

每逢大賽一定發作

傑志長遠收番陳嘉豪踢正選好過

準備睇撲波度位縮手

個場我仲要坐龍門後面
咁樣甩手真係

其實AV同均宜都已經退居後備 傑志仲死攬膠鵬打正選真係諗唔明

唔用膠鵬，真係要去死敵到簽走葉鴻輝，點搞

冇假鬼了
不了

上季港超失球最少門將wor

英雄輝都開始走下坡, 長遠少少簽謝家榮/肥袁. 要經驗既可以簽謝德him.

d團體拎完飛就算
張飛上面無寫就唔理

咪害家榮la, 簽嚟坐
龍門無大傷可以38歲先退役，一時下滑仍可調整

咁嘅人腳走去打442……
4231會唔會好啲
有我國龍仔bb隱形戰機幾個翼鋒
防中又有胡晉銘光頭仔同michael

謝德謙要走一早走左

謙已經諗緊掛靴後既生活，仲點會去傑志

442
正前兩個mk國，袁振昇？

ok wo, mk國發揮會好d, 防守差dd都未至於影響好大

琴日蘋果報道可能正選陣容

袁皓俊

翟廷峯 徐宏傑 張志勇 方栢倫

談樂軒 胡晉銘 鄭展龍 黃梓浩

羅港威 黎洛賢

呢個陣真係

黎洛賢矮到,點頂波
打邊la
後防有d驚嚇

陳焜傑轉左會去大台既

事實係傑志根本無諗過換走膠鵬
有既話當年就同飛馬爭謙啦

談樂軒同龍仔係咪調轉左

謝德謙咪又係會間中派膠
仲要無咩大賽經驗
培養陳嘉豪仲好啦

掃地積被西亞佬用槍指嚇 大量南華主力被afc無故停賽 葉偉茹差d比人女女女

呢個真
有心換既當年可以搶謝德謙葉鴻輝曾文輝etc

淨係計身形既話鵬係嬴哂，但心理質素真係…

鵬能力應該高過謙同文輝

中國輝有期比人百屌 重開始吹奏膠鵬
膠鵬第一個企出黎證明都係中國輝好d

咁一定啦

唔好成日型住謝德謙真係咁好先得架

有能力爭下傑志個正選位咁囉
好過劍橋又無膠鵬咁好咁解

又開始吹奏膠鵬

香港根本冇一個人會好似鑼神咁洗咁多錢開行宣傳機器去谷一場波嘅入場人數
當年佢好似搵埋bma藝人係sogo派傳單
伍健可以做到？

伍健肯擺錢落去一定做到

但佢唔會咁做

啲時間都唔知點排
5點踢完8點第二場 唔洗食飯咩
真係迫害女足

鵬派咁多膠都有人吹奏 真係睇唔透

夢想FC

星 級 大 使
球會大使： 姚學文、 鄭少偉
慈善大使: 談善言 蔚雨芯 ReVe
星級打氣團: 范振鋒

好唔好？

又真係，凈係大賽派膠都攞命

喺外而踢多一兩季，攞多啲經驗

agger 唔差但一定唔會膠鵬嘅好替代
係嘅唔駛畀子厚叫佢謝四

tth>膠鵬

true咪true囉

咁重口味

唔知old 左未
【#守拙專訪】

禾達：返回香港靠老友基奧 定必博盡回報李輝立

來港前效力烏拉圭球隊 El tanque sisley，唯球隊降班後他並不獲留用。2016年在經紀推介之下，他毅然隻身來港加盟冠忠南區。

足球本為興趣 獲球探相中變事業

禾達表示小時候從未想過成為一個職業足球員，只是覺得踢足球充滿樂趣，視足球為一種樂趣，每天放學後也會到足球場與朋友踢足球。有一次在街場之中如常地踢足球，但獲一位球探相中，並推介他到職業球隊落班。他覺得能令興趣成為事業是夢寐以求的事情，所以他一口答應了。

加盟南區未獲重用 決定提出解約離隊

禾達表示由於他來港前效力的球隊El tanque sisley在烏拉圭降班，以致球隊未能再容納他。禾達尋求經紀協助找下一家東家。經紀推介了禾達加盟港超聯球隊冠忠南區，起初禾達對加盟冠忠南區並不感興趣。可是及後冠忠南區教練鄭兆聰親自致電，稱觀看完其的精華片段後，認為他是球隊需要的柱躉式中鋒，能力應該比時任南區外援中鋒卡里爾更好。禾達見冠忠南區誠意十足，便決定嘗試來港發展。

可是「天氣不似預期」，加盟南區後禾達並未得到教練重用。禾達認為鄭兆聰並未有給予其足夠上陣時間，違反簽約時的承諾。他突然收起面上笑容說「我不再是15歲的小孩，我不是夏志明等人般年輕，我已經27歲。我需要的是上陣時間，不是坐在後備席。簽約時鄭兆聰說我會是球隊中重要的一員，可惜簽約後我連上陣的時間也極少。於是我自行向教練申請解約離隊，尋找新發展。」

解約後流浪世界 基奧協助改寫一切

禾達透露與南區解約之後就立即返回法國的業餘聯賽落班，唯之後嘗試到其他地方試腳，但未有成功。「我與南區解約之後，便返回法國的業餘聯賽落班。我不甘心只效力業餘球隊，所以及後我不斷嘗試去其他地方試腳。試過塞浦路斯的、試過印尼的，可是也不成功。到黎巴嫩試腳時，碰到前南華前鋒高美斯也一起試腳，結果球隊選擇了高美斯。最後有埃及聯賽球隊決定收留我，可惜我到了埃及卻水土不服，唯有返回法國。」

禾達感到絕望的時候，在效力南區時結識的老友基奧就在時候就申出援手。「突然間有一天，老友基奧致電給我說流浪需要一個正前鋒，只要我願意，李輝立一定會給我機會。我真的很多謝基奧的協助。」得到這個機會，禾達未有猶疑便決定返回香港加盟標準流浪。

感謝李輝立給予機會 定必全力報答

禾達很感謝李輝立給予的機會，因此在場定必會盡力。「我好多謝李輝立給予我一個機會，他不介意我是黑皮膚，又不介意我整年未有在職業聯賽比賽。他只要求我盡力比賽，我一定會做到。」

他又稱未能夠幫助球隊戰勝理文是極大的遺憾。「李輝立將理文當作是宿敵，很希望球隊可以擊敗他們。我以為自己後備入替可以幫球隊入球擊敗對方，很遺憾我做不到，李輝立賽後亦當然怒不可遏，教練狄恩亦被迫離隊。」

禾達聲言球隊最後可以護級成功，儘管看看標準流浪下半季的表現！

#每一個球員都有背後嘅故事
#下個訪問會係飛馬新援高美斯

咁點解唔用陳嘉豪

都係嗰句
唔派膠時的膠鵬係好勁

好耐了

陳嘉豪都未打起
曾文輝級數都未到

40都未遲啦 如果後備龍踢到42都唔過份

我覺得佢係勁嘅得一場，就係作客新加坡嗰場

真⋯⋯
東亞盃嗰陣一日兩場 雖然前場冇香港wfc
但一出花墟就有嘢食 今次想人碌落加山食飯咩

經過連登超過廿四小時馬拉松式討論
結論係贊成簽科蘭多過反對

所以咪要喺外面打多一兩季囉，如果傑肯繼續借俾元朗

近年最深刻既撲救應該係上季銀牌決賽臨尾救到gio球波

true,
btw埃及國家隊有個龍44歲

膠鵬踢咗咁撚多年大賽心理質素都咁撚差
係咪太少呢d大賽機會畀佢

我估要打多兩三季先完全成熟，有時企位同出迎可以再好d
好彩年輕仲有時間，龍門需要吸收大量經驗
陳嘉豪 96年，家榮 99年

其實佢平時踢傑志係本地賽事好多神救，試過多次一個救全家
不過一場定生死的淘汰賽就會派膠

我國外流未

阿國季前曾稱有望在季中外流至馬來西亞超聯，他透露除馬超球隊外，尚有中超及中甲球會正跟他接洽，並會在未來兩回合省港盃入場「睇辦」，意味着他在省港盃的表現除左右他在港隊的前途，更影響他能否外流。

心理質素唔得

陳家豪身型都麻麻

據廣日體育報道，廣東隊正選陣容將會是韓鋒、胡威威、塗東旭、郭子超、林桔源、曾超、陳志釗、余劍鋒、葉楚貴、肖智、楊超聲

打鳩死釗仔

【Be the Determined One - 港隊主帥郭嘉諾：省港盃首回合全力撲擊廣東！】

將會負責領軍出戰省港盃嘅香港隊主教練郭嘉諾早前講過，話如果港隊今屆要捧盃，首回合主場出擊一定要贏波。

所以嚟到第40屆省港盃（首回合）賽前訓練，港隊都將訓練重點放左喺進攻同埋死球戰術方面。

訓練完畢之後，Kenneth Sir就話，球隊呢一課係重點練習進攻，而佢亦都刻意喺訓練中安排測試唔同嘅進攻組合同埋模式，希望喺首回合比賽裡面，能夠喺進攻上面做到一啲變化。

另外Kenneth Sir又提到，知道廣東隊好重視第40屆省港盃，一早已經開始備戰，不過佢就講到明話，港隊喺過去四屆省港盃已經輸夠，今屆必定全力爭取染指錦標，而要達成呢個目標，第一樣要做嘅就係主場必須贏波！

到底以羅港威、卓耀國、黎洛賢同袁振昇為首嘅港隊鋒線，可唔可以喺首回合撕破廣東嘅防線呢？

各位球迷，星期四入場就可以搵到答案喇！

-省港盃比賽詳情-
04.01.2018 | 香港大球場
17:00 第3屆女子省港盃 香港 對 廣東
20:00 第40屆省港盃首回合 香港 對 廣東

-立即購票-

#GDHKCUP2018 #香港勁揪 #撐自己人

身高就岩岩好 但的確係比較瘦

到底以羅港威、卓耀國、黎洛賢同袁振昇為首嘅港隊鋒線，可唔可以喺首回合撕破廣東嘅防線呢？

踢少個讓賽

陳嘉豪 1.83m 家榮 1.85m
正常龍門高度

陸平中最高，但企位mama

為首唔係應該得一個咋咩
寫晒咁多個仲叫為首咩

以流浪神鋒卓耀國為首

屌簽到科蘭未呀，少少事都搞咁耐

傳 1月6日前回覆

呢件垃圾訪問佢做乜撚

冇寫子彈

子彈唔係out咗咩

係

ie勤未追到決選名單

又唔覺佢咁高 ，感覺謝家榮高佢好多，可能佢無謝家榮咁大份

傑仔 Kit Jai
2 hrs ·

尋日有個傑志球迷whatsapp我，其實⋯⋯我都唔識答佢😭😭

只能講，有消息就會公布呀！信念！集氣！

#全速進行中
#我只係傑仔
#其實我都打過大球會

都咁講得喇，應該成左事啦

但WhatsApp Fail

想要個勁外援打亞冠… 科蘭10年前就勁

應該要confirm埋另一個外援一齊開記者會

講真期待另一個外援好過
科蘭40都黎都唔知淨底幾多
雖然都應該好過隻肥西盧卡斯既

傑志會唔會註曬啲國腳級
金東進
華度斯
新中場
科蘭

註金東進不如註bong啦…金東進真係等掛靴架咋…

正常係咁，但現實有可能註四個國腳級，香港/其他地方嘅反響可能大啲

又有威威

用名氣大尻對手

反而最想知係西班牙三子同保連奴註唔註到亞冠

註唔到點會咁樣簽人呀

嘉緯同均宜由本土坐到亞冠

可以回家(流浪)

wtsapp又諗起阿路巴連拿

保贊正式進軍印尼

今日印尼萬隆會合

踢都未踢過就走咗 成條水魚俾人玩

東方Joke球

av去尖仲好啦

係傑志養老架喇

澳門賓菲加簽約新主帥Bernando Tavares，葡萄牙人，擁有UEFA Pro License，此前曾執教阿曼職業足球隊並率隊參與亞冠外圍賽，也曾執教馬爾代夫球隊，經驗豐富。

屌打我島

從條例同簽人行動嚟講
傑志有passport嘅都可以喺亞冠度出

我島隊monkey得淡笑

Wesley Sneijder has been told he can leave OGC Nice if he finds a new club this month. They are even willing to let him go for free.

我傑出手啦！

9冲唔洗球探考察 send條垃圾球王片就有人簽
球棍又然

突然醒起
搵人整張can forlan do it on a cold afternoon at hammer hill

Nice話哂都係法甲…又33歲洗乜黎港超呀…去中東／中超／日職都有班落啦，如果佢想既話

其實一直都覺得利馬好岩踢傑志
但我諗無乜可能

賓菲加, 會唔會考慮簽有澳門人身份既歐沖?

亞洲賽當亞援喎

簽香港球員做亞援都係唔錯既選擇

住夠澳門兩年好似得

簽都唔簽9沖啦
佢比科蘭更加耐冇踢過波

歐冲agent好勁
當時12月31日落閘先急住簽，簽左佢放棄傻邦

洗撚踢過咩, 掉條球皇片咪攪掂, 順便扲半份糧係澳門開多間餐廳, 得咗

簽佢過去做隨軍廚師好過啦

佢餐廳葡國菜
$600蚊一位

佢代表過港隊喇喎 住兩年都轉唔到做本地

知道啦

【省港盃】首回合明晚上演 廣東「殺人王」缺席
建立時間 (HKT): 0103 18:00

第40屆省港盃將於明晚在香港大球場上演首回合，今日兩隊先在旺角大球場進行官方操練和賽前記者會，廣東隊教練陳玉良表示，今屆賽事別具意義，盼為香港球迷帶來一場好波。

廣東隊已集訓了三周，最終選出20人大軍來港出戰首回合，「殺人王」盧琳再次缺席作客到香港的賽事。今次來港大軍中，有國腳肖智和陳志釗等較具經驗的球員，亦有不少97、98年出生的小將。
陳玉良指，上屆賽事港隊在比數上雖然落敗，但戰況接近：「去年港隊在比分上輸，但場面並不輸，今年港隊人腳與去年接近，只是換了教練，幾位年青球員都很有威脅。另外，香港球員處於季中，比賽狀態對比國內球員為好。」首次出戰省港盃的球員葉楚貴就坦言並不了解港隊，只是專注準備好自己，而首回合作客會「以穩為主」。

垃圾儒夫盧琳狗幾時肯接受香港人嘅禮待

1舊水，不了

阿勇做隊長

$100算抵啦
咁都不了

明天加油啊，將有唔少球探同中超中甲球會代表觀看省港杯
對防中/中場，翼鋒，閘位香港球員需求比較大，機會來了

中堅，中鋒，攻中要同外援爭，難d 要更突出

好過球霸做隊長嘅

科蘭官宣左未

應該樂仔機會最大

grad未?

郭嘉諾教練在賽前記者會上表示會起用香港飛馬的中堅張志勇做隊長：「阿勇今屆在聯賽表現出色，是少數站得穩的華人中堅，而且他參加了幾屆省港盃都有入波，可以用經驗帶領防線。此外，他連續兩屆失落獎盃感覺不開心，去屆他犯錯失波，希望今屆用實力贏回獎盃。」

今屆港隊前鋒線有卓耀國、袁振昇在陣，還有羅港威、黎洛賢等人腳，郭嘉諾指這段時間已經試過不同組合：「近幾日試了很多配搭，不過我傾向用聯賽及港隊比賽經驗較多的人落場。雖然我們齊人練習只得3天，但大家都很有默契。近幾年我們對住強隊可以守和，但未能贏波，希望今次可以學習如何入波及學贏波，他們的決心、志氣都足夠，希望用團體合作去對抗廣東隊。」

【省港盃】香港隊任命張志勇做隊長 郭嘉諾：用實力贏獎盃

【Righting the Wrong 故事系列】 守門員王振鵬 –心態不能放鬆、決心不能鬆懈 (2012年)

錯折偶爾會讓人一沉不起，或會令人對未來望而生畏，可是四年前敗走2008亞協盃分組賽的慘痛記憶，反而讓藍軍對於這項亞洲球會賽事變得更進取、更渴求。睽違四年再戰亞協盃，傑志大軍誓言要較上次參戰走得更遠……

以2010/11香港甲組聯賽冠軍身份，取得2012亞協盃參賽資格的傑志，在當屆分組賽F組與淡濱尼流浪（新加坡）、丁加奴（馬來西亞）及宋蘭義安（越南）同組，結果藍軍在西班牙主帥甘巴爾帶領下，於分組賽階段表現勇銳，首戰已經在主場擒下淡濱尼流浪，旗開得勝。之後更一度締造出3連勝強勁走勢，雄據小組榜首，而傑志大軍最後亦不負眾望，成功以小組首名姿態，攻下該屆亞協盃16強一席位。

挾著球會47年來首個聯賽冠軍錦標而臨，王振鵬直言球隊當年早有信心可以在亞協盃舞台取得突破。「自四年前首次出戰亞協盃分組賽之後，傑志上下變得更富經驗，球隊人腳漸趨穩定，只是着意在個別位置作出調整，務求做到精益求精，這個方針亦令到球隊在發揮上更見暢順，在主場往往能夠把握優勢盡取分數，外出作客亦能夠踢出成績而回，成為球隊歷史性地第一次晉級最後16強的一大關鍵。」

於當屆亞協盃分組賽6場比賽中，悉數為傑志以正選姿態上陣的王振鵬不忘指出，傑志上下本著的一份共同信念，亦令到藍軍不分你我，昂首迎接任何在亞協盃所遇到的挑戰。「我們本著不能只當過客的心情出戰當屆亞協盃，亦清楚明白到傑志陣中，每個人都有責任發揮自己的最高水平。這份責任不只是為了傑志的成績而肩負，亦是為了捍衛香港足球的聲譽而承擔。球隊每次出戰亞協盃，都會本著一致的目標前行，而懷著這份信念與堅持，亦讓我們初戰16強變得義無反顧，毫不畏懼。」

踏入亞協盃最後16強淘汰階段，站在傑志與半準決賽席位之間，正正就是由藍軍昔日教頭迪恩所領軍的印尼球隊阿雷馬，而這道淵源亦仿佛為這場原本已是張力十足的16強戲碼，更添戲劇性。「自確定晉級亞協盃16強之後，傑志當時已經著手進行情報搜集，明白到阿雷馬在印尼足球實力屬於頂級，知道16強一役絕不容易應付。而且傑志上下亦明白，一旦踏入最後16強階段，對戰球隊實力差距必定收窄，令到臨場發揮更見關鍵。」

「至於在亞協盃舞台再遇昔日教頭廸恩，我們明白到自己是代表著傑志出戰阿雷馬，對手並不只是迪恩一人，因此毋須捲入任何球場外的話題炒作。或許迪恩過去曾經執教傑志，會讓其對個別傑志球員有較深入的了解，不過說到底，傑志球員當時一心只想，乘著分組賽小組首名出線的氣勢，乘勇將阿雷馬擒下再晉一級。」

在接近三千名球迷入場支持下，傑志於當時的主場將軍澳運動場擺下擂台迎戰阿雷馬，結果藍軍縱有主力戰將如盧均宜、林嘉緯、黃洋及列斯奧等悉數押陣，可是仍然被查廸於上、下半場各入一球，於主場以0：2負於客軍腳下，無緣晉級8強。「雖然阿雷馬球員個人技術並未如想像般超卓，不過該支印尼球隊行軍迅速，整體配合出色，令到傑志後防疲於奔命，間接埋下敗陣的伏筆。」

雖然傑志在2011/12球季成功創下三冠王佳績，一口氣攻下聯賽、聯賽盃及足總盃錦標，奈何在亞協盃16強主場失利，始終令王振鵬等一眾藍軍成員感到若有所失。「（用心思索一會）那時候本地球季已經接近季尾階段，或許部分隊友的專注力，經過一季的連場激戰後，已經被消耗得八八九九，心態上稍微有所放鬆，便讓阿雷馬有機可乘。以事後眼光來看，我們在當屆亞協盃雖然贏得了小組出線資格，可是在季尾階段進行的16強賽事，球隊在決心方面無疑是有少許鬆懈，讓之前的努力付諸東流，這就是當屆亞協盃最深刻的教訓。」

事隔四載重返亞協盃，傑志雖然是看似取得了進步，成功在分組賽階段突圍而出，惟藍軍絕不因此而自滿，反而牢記當中錯失，決心來日捲土重來之時，誓要在亞洲賽走得更遠……

#RightingtheWrong
#信念啟動
#心懷傑志
#wearekitchee

佢一日未畢業都唔撚使諗

永遠都讀唔完，ugrad完就話要讀master

聽日痴線佬有無tifo?

B隊隊長張志勇

好似有張thanks kim 但唔知係tifo定banner

有 多謝kim 好似係

大埔前鋒袁振昇首回合料擔任後備居多 本網記者攝

張志勇(右二)將成為今屆省港盃的港隊隊長 本網記者攝

咁就抵比人屌

港隊經驗多
大家準備好睇隱形戰機啦

原來迴光返照以後 纏綿遊戲到達盡頭
你對我就算甜蜜過 亦都早有預謀
難離難捨的吻背後 原來嫌我痛得不夠
你故意讓我懷念你 做完戲 就要走

收皮

贊狗比料: 最新傳聞, 仲有一位D, 早喺十月已討論過佢, 但當時否決左。因此機會稍遜
D來自巴爾幹半島, 曾經係某歐洲國家隊助教, 亦教過北京國安等中國球隊。去年與希臘球隊解約後一直待業

王6c

stanojevic

港隊 ???

$39
抵到爛

即使是女足代表隊，亦會遇上租不到場練波的難題，因此球隊只好約戰流浪等男子隊保持狀態。
港隊成員讚友善 體能訓練親力親為

沒有固定練波場地，有時女子隊只可和男隊友賽維持狀態，試過在12月中一周內約戰港超球隊標準流浪和港甲的東昇，列卡度便希望透過和節奏更快、身體碰撞程度更激烈的比賽讓女足加快進步。經過兩個多月的訓練後，部份港隊成員更讚揚列卡度為人友善，會主動和隊友溝通，做體能時更會和全隊一起跑一、兩個圈搞氣氛。

波台黐線佬 Hong Kong Moment
3 mins

【Joke球油香港 呈獻】
執教左香港隊五年嘅金判坤教練，日前辭職返韓。
波台黐線佬約定大家，聽日大球場省港盃，係第5分鐘嘅時候，向啱啱辭職嘅香港隊教練kim sir，拍手致敬一分鐘。
雖然佢未必係場入邊，但相信佢都一定收到球迷份心意！
聽晚八點鐘，大球場104 105打氣區見！

跳船單野都仲未計數
不負責任

「也許我是一個垃圾教練，教不到你們足球技術，但一定可以教你們做人的態度。」
金判坤

第5分鐘噓

聽日入大球場打撚柒你。

係話要結婚，唔方便帶老婆出國

而家突然又變到同大台一樣咁撚和諧呀

咁我返學算喇

陣間班人出黎咬你嫁啦，得防著點

左羅正選

梅縣鐵漢官方宣佈球隊守門員教練員張春暉、助理教練何偉文以及球員顧文祥、張捷離隊。

球隊官方公告寫道：

尊敬的廣大球迷、媒體朋友們：

近日，我俱樂部與張春暉指導經友好協商並達成一致：張春暉指導不再擔任球隊守門員教練一職。對於張春暉指導的決定，俱樂部給予充分的理解和尊重。

東方去秦國集訓5日

WE ARE 我島

村長叔叔華麗留名

不了

有多張飛
有矛清有興趣？

我島足球呢

為廢kim鼓掌

冇咩特別野要吹奏

WW會唔會季中就外流呢

炮台勇隊長

有無人打算到時噓足一分鐘

聽日都唔知拍唔拍手掌比kim好
雖然佢東亞運世盃外既成績受到肯定
但佢今次不負責任辭職真係嬲嬲地

hk01/毒果同樣
預計明天正選陣容為:

袁皓俊
翟廷峯 徐宏傑 張志勇 方栢倫
談樂軒 胡晉銘 鄭展龍 黃梓浩
羅港威 黎洛賢

reported

今次出哂全華人睇下班血統撚入唔入場

無人入咪賴d人無得噓國歌所以唔入場囉

$100睇港隊唔貴啦
不過平日晚仲要大球場係比較趕客

唔拍手 會比個唔知咩看世界page 2條友定3條友批鬥嫁啦
呀今次唔係 成個香港 連唔睇香港波嘅都走去迷kim
到時又比人屌足成個星期

我準備入場了。

有冇巴打知道大球場邊個位泊車最好

大農場有波踢你都唔使旨意渣到上去

除非早早泊到奧運大樓就ok

做人的態度就係打邊份工就話die for 邊度
如果有新老闆請+高薪就唔理舊老闆死

Kannas Wu
【 Sandro專版·小後記】我諗呢個係出盡力寫嘅專版之一。一嚟病住寫要出double力，二嚟係訪問當日見到嘅完全係另一個辛祖。

唔知大家有無機會同辛祖正面對話，但係佢屬偏怕羞type。話說當日佢哋全家總動員出現，先問辛祖，而辛祖夫人坐隔嚟。每當辛祖講完，太太都會自動波幫佢補充，講到眉飛色舞。哈哈 辛祖太仲細細聲講我知佢哋浪漫史，完全係零保留。

辛祖爸爸媽媽雖然唔識講英文，但係都好樂意同我哋溝通，叫佢哋講中文、擺pose咩都得，一家人玩得好開心，場面超溫馨！

同場朋友話：「嘩，我鍾意呢個辛祖！」嗯，大概寫專版目的就係咁，等大家認識球員另一面，唔係淨係識場上追住個波嘅佢哋。做到咁，寫稿妹就老懷安慰。

新一年，我會繼續努力❤️。

#dowhatyoulove
#lovewhatyoudo
#深深祝福完第二日即入波
#辛祖太係演員然後佢讚我
#然後我沾沾咗一陣

連訪問都妹下妹下

頭油

好彩係預測
講到明卓耀國係最後一次機會真係希望佢可以踢足兩回合啦
羅港威就唔好打前鋒啦 打返左翼睇下拍住方柏倫睇下會唔會負負得正算啦

昨日紀律委員會無審到港超

羅港威退隊俾鄭兆均好過啦

前鋒兩翼咁排真係得啖笑

屌你個名

追到po未

睇老屍話足腫偏幫傑志

屌你羅港威同bb打正前咪即係打少兩件

妹祖會跑去追波咩

傑志重金斟介前烏拉圭國腳科蘭加盟踢下半季同亞冠盃分組賽，有關消息周二曝光後，引嚟唔少球圈同球迷談論，傑志會長伍健噚日就話，到底係咪簽到呢位星級球員加盟，今日應該會明朗。

港超聯一哥傑志今年首次踢亞冠盃分組賽，當然唔想失禮，所以高層早已決定不惜加班費增援，今次一口氣搵夠兩個有級數外援，其中一個已見光嘅係科蘭，另一個就未定，亦都就快扑槌，因為下個星期要將名單交上亞洲足協註冊。

伍健噚日接受查詢時就話，斟科蘭仲差少少，成唔成事就要等多一日。唔少球迷擔心科蘭成年冇正式比賽，仲踢唔踢得，但伍生話38歲嘅科蘭其實呢段期間一直有保持操練，以佢「卡士」足以應付亞冠盃。

另外，東方龍獅噚日就去咗泰國備戰亞冠外同呢個月連場硬仗；如果東方喺亞冠外過到清化呢關，就會再挑韓職水原藍翼，而水原將簽已經36歲、踢過北京國安及FC首爾嘅丹恩奴域。

下星期幾要交名單上去？

件件真係痴線 隔山買牛 一句卡土足以應付就簽

諗起當年羅神話，以畢特卡士踢香港波足以勝任場上任何位置

羅傑承：畢特可當「鎖匙人」

有南華球迷質疑踢法偏向「工兵型」的畢特能否令球隊攻力有顯著增強，南華足主羅傑承昨日豪言表示：「他（畢特）會給香港球迷看看『keyman（鎖匙人）』是怎樣踢的。」

英超球員在港能踢任何位置

羅傑承顯然對畢特作為前英格蘭代表的實力充滿信心，他說：「我不同意球迷的想法。如果找加利尼維利（曼聯現役球員）來的話，連前鋒都可以踢，以香港足球、亞洲足球的水平，英超球員來到什麼位置都能踢。」

butt as playmaker
epic fail

又錯唔曬嘅
舒洛克喺亞洲真係咩位都踢得
全盛堅堅都應該得
不過就嚟退休嗰啲就...

如果科蘭唔肯黎 唔知plan b會係點

用番費蘭度

畢特唔係唔得喎
係香港班友跟唔到佢

仲有中大email條仔

香港大元帥參選人既我明天都會入場睇板

睇完會唔會兜左金港威？

鬼
根本全世界都係鬼

今晚省港杯港足主場對陣廣東，在賽前的三課操練中，港足教練郭嘉諾把重點放在團隊精神上，所有訓練都會涉及全隊球員，門將和後衞要參與組織進攻，前鋒亦要協助防守。郭嘉諾接受傳媒訪問時不厭其煩地強調合作的重要性，一眾年輕小將似乎亦逐漸適應其戰術。

郭嘉諾在操練中多排出“4-4-2”陣式，以效力流浪的卓耀國和大埔的袁振昇在前線合作攻堅，兩人分別只有23歲和24歲，被視為本地射手明日之星，技術絕對上乘。不過，卓耀國出道後屢受負面新聞影響，球場內也欠缺紀律，此子甚具功架，無論搶點走位和埋門射術均已嫺熟，但弱點在於他不擅與隊友合作，而且逼搶懶散。不過，今次郭嘉諾直言會指示卓耀國參與防守，近三課操練亦見他主動在前線逼搶，其心態似乎已開始成熟

即係仲有機會做正選

【省港盃】港足明大球場擺陣迎廣東 主帥盼小將學「贏波精神」 (20:14)

港足以「全華班」年輕班底出戰第40屆省港盃，將於明晚8時在香港大球場上演首回合。今次港足主教練郭嘉諾表明，今次21人大軍雖年輕，但勝在夠團結，亦盼借今次機會，讓眾小將學會「贏波精神」，和爭取入球。

今屆省港盃的港足主教練郭嘉諾表示，今次有9課備戰，但受本地賽事影響，並非每次操練都有21名球員出席，直至近3日才開始能「夫添」，但球隊仍充滿士氣：「由第一日開始我已說要建立一個默契，今次我們是一個團隊，要踢團體足球。隊員間很融洽，希望落場可發揮近日累積的團隊精神。」郭sir又指，正因港足連續4屆失落省港盃，故今屆決心比以往更大，準備亦比以往充足。

雖然近年省港盃港足未能以最強陣容迎戰，但郭sir指，這正好是一個讓年輕球員有更多比賽的機會：「除了給予機會之餘，亦都在訓練他們一個winning mentality (勝利精神），即學會要怎樣去贏得比賽，為港足未來贏更多比賽，尤其是將來遇上一些更高級數的球隊時，一定要學習如何擊敗他們。」郭sir坦言，近年港隊遇上一些強隊時，雖未能獲勝但仍能守和，但他希望這批港足「新力軍」，能學懂如何爭取入球，以及擊敗更強的對手，今次省港盃正是很好的試煉。

郭sir透露，近日已試驗多個前場組合，各有不同效果，首回合的前鋒組合，他將會以在聯賽及港隊經驗豐富的球員行先。預計羅港威將正選，伙拍卓耀國或黎洛賢攻堅，首獲徵召的袁振昇則先任後備。

另邊廂，廣東主教練陳玉良表示，今次20人大軍為「新老結合」，有首次參與省港盃的年輕小將，如鄧宇彪、黃遠強、麥高崚和麥嘉鍵等，亦有肖智和陳志釗等「老將」。

廣東隊上月11日已展開集訓，但陳玉良坦言，受上季中超及中甲較遲完季影響，已較遲開始集訓，只踢一場熱身賽，加上中國聯賽正值休季期，香港聯賽則進行中，認為港足球員狀態較佳，故不敢輕視。

陳玉良表示，留意到港足今屆省港盃換了教練（郭嘉諾）領軍，又指上兩屆雖然落敗，但場面不落下風，提及到港隊年輕小將在罰球搶點和把握力、以至反擊方面甚有威脅，亦讚港足上兩屆省港盃所取得的入球非常精彩，「特別是第38屆（2年前），港隊能夠一場賽事兩度領先，反映雙方實力不會差太遠。」

又羅港威

九蛇今晚入唔入場啊？

老屍參唔參與補選？如果你想選新界西我可以提名你喎

自膠
新西冇補選

中華男足國際賽滿檔！3月底4天2戰揭序幕 衝世界100名

中華男足目標衝進世界前100名，今年國際賽滿檔。根據中華足協最新公布的行事曆，中華男足成人國家隊將於3月24日迎來第一場國際賽，預計對上印尼，緊接著27日亞洲盃資格賽對戰來訪的新加坡隊，接著10月兩場國際友誼賽，以及11月的東亞盃第二輪。

總教練懷特（Gary White）執掌兵符後，中華男足屢屢創造感動踢出佳績，也讓越來越多人愛上足球，今年國際賽事滿檔，其中中華男足成人隊3月份就有兩場國際賽，都將在台北田徑場舉行，3月24日的國際友誼賽預計找印尼來台，3月27日則是亞洲盃資格賽最終戰。

結束忙碌的3月兩場國際賽，中華男足將於10月9日、12日進行兩場國際友誼賽，而緊接著是11月12至22日的東亞盃第二輪，分組對手有北韓、香港和關島。

▲3月27日亞洲盃資格賽，中華男足將在主場對戰新加坡。（圖／記者路皓惟攝）

中華男足在去年逆轉擊敗巴林締造奇蹟，接著又在足協國際邀請賽以3連勝奪下冠軍，以歷史新高的135名結束精彩的2017年主帥懷特喊話在3年內帶領中華男足衝進世界前100名，目前阿曼排在第101名，排在阿曼後面的國家還包括越南、印度、土庫曼、巴林、北韓、泰國等隊，這都是中華男足百大之路必須要努力超越的國家。

希望係

睇少印尼

我島今年中會派passport
所以無有怕

Email 條仔係邊個

劉匡x
好似？

記得佢啲分2邊，成日都分完一陣先有人到，佢可能心諗屌以前咁斬明明有人

巴絲們，三數年間，我們披肝瀝膽，往來觀戰，沒有一夜可以安寢。
不是我們不想睡，是廣東不讓我們睡！是盧琳不讓我們睡！是失敗不讓我們睡！
香江之大，竟找不到我港人勝利之在！
勿忘港恥，重奪獎盃，就是我們的忠！
十八區人，四座觀眾，就是我們的主場！
他們在哪裡入場觀賽，他們在哪裡買丹麥雞脾，他們在哪裡爭論假鬼入藉，哪裡就是我們的主場！
我，章子厚，香江波台人，我家鄉百川歸海，地厚九重，紅旗一扯銅鑼灣可以沒位能站人！
我們出生長大、魂牽夢繞的地方，怎能讓敵隊信馬由韁！
球迷們，向著加山，出發！

搵印尼係好差既選擇, 人地排150以外, 實力又高過你, 輸既機會大, 贏到又冇肉食
如果真係想衝世界排名, 應該直頭唔約友賽, 搏主場贏坡豬好過, 證明佢地班人唔識計數

冬蔭波 Tomyumball
3 hrs ·
【️東方 🇹🇭 泰國再集訓 | 再鬥芭堤雅🐬 | 粵語】
-------------------------
東方又去 🇹🇭泰國集訓。
搵到芭堤雅上星期嘅公布，
東方同芭堤雅會喺一月六日拍跳。
舊年八月芭堤雅喺佢訓練基地都同東方踢過一場，
一比一 Super，今次就換個地方，
係東方入住嘅五星級度假酒店入面嘅足球場，
鄰近曼谷國際機場，
東方舊年同今次嘅集訓安排都認真唔錯。

有冇直播同有冇其他拍跳暫時就唔知了。
留意東方公布吧。

東方輸清化會踢亞協？

港超冠軍今年仲有得直入亞冠分組賽, 所以參加外圍賽既球隊出局會直接告別2018亞洲賽

E. Milia

我國今晚醒醒定定外流靠今場

感覺香港大會似乎對mk國無乜興趣
佢要發圍真係要靠外流

加油，中超夢

又會俾人話盡收天下兵器㗎啦

又真係
好似係印尼主動約我島
我島想約越南，對方拒絕

伍健亦承認今次斟介與傑志中場主力華杜斯推薦有關，指華杜斯相當敬佩該烏拉圭球星，並予以高度評價。華杜斯曾於2年前與科蘭在孟買城同隊。伍健更稱科蘭將可成為「香港足球歷史上最勁球星」，亦以其加盟顯示傑志代表香港球隊出戰亞冠的誠意，「傑志都想為香港在亞冠踢得好。」

對於外界指科蘭已38歲年事已高，加上據報他在孟買城時已薪金高昂，伍健稱今次羅致科蘭並非為其名氣，而是相信他的能力可應付亞冠，「我覺得毋須擔心其年齡問題，我認為他已是球壇其中一名具備級數的球星，至於質疑其能力和狀態，我覺得一切待他落場後再定奪也未遲。」

5件似乎對科蘭現時實力幾有信心

Bigmac: 今晚八時正，香港隊將會全面進場。巨無霸已經暗中接管了香港隊，將會政治清算所有曾經逼害過香港隊和城邦派陣營之人士，廣東仔，小心做人呀，政治清算，不會繞過你們！如果你們上一屆省港盃有入場觀看次回合的話，你們會知道廣東隊曾經逼害過香港隊，利用神奇四俠陣式以控制賽場上的戰局。故是次政治清算實際為整頓，或者是以牙還牙，亦是以武制暴，因此是出師有名的。清算廣東隊，是為了正義長存！

學波蘭,唔玩友賽

唔通話佢連傑志都可能踢唔掂咩

老屍正氣

簽到咪即管睇下點
再作定斷

其實左羅落山後，南華曾打算簽mk國
但佢果季受傷兼表現反復，最終無成事

今次中超球會代表將會睇辦，如可以入波中超夢就有望了

加油！

其他隊平時要靠D外援自己一腳踢
但傑志唔同
有真早做波比佢, 科蘭專心入波
不成問題

應該調轉

印度都係唔玩友賽保排名
afc契仔

中超中甲球隊可以簽一名有內援資格嘅港澳台球員

但一季只可以簽入5個內援，所以要上中超有難度，競爭亦好大

true
過亞冠外圍賽都計afc分
但對東方期望不大

得5個

下遊機大d 冇咁多銀
簽住小港腳

部份省港盃香港隊球員精華
徐宏傑 (標準流浪)

謝朗軒 (理文)

翟廷峯(和富大埔)

梁冠聰 (和富大埔)

鄭展龍 (夢想FC)

李毅凱 (香港飛馬)

陸志豪 (冠忠南區)

卓耀國 (標準流浪)

羅港威 (東方龍獅)

袁振昇(和富大埔)

如果成功外流，希望唔好再比人話態度有問題啦

傑仔果段

【日職冠軍後衛井川祐輔加盟東方龍獅】
東方龍獅足球隊宣布，簽入曾為應屆日職冠軍川崎前鋒上陣超過280場的日本後衛井川祐輔，務求鞏固後防實力，於2018年本地及亞冠盃戰線爭取佳績。

現年35歲的井川祐輔將會穿上東方龍獅41號球衣，他於2001年在家鄉日職球隊大阪飛腳出道，其後曾效力廣島三箭與名古屋八鯨，2006年轉投川崎前鋒。直至該日職球隊月前首奪J-League聯賽冠軍，井川祐輔效力12年間上陣超過280場，當中包括20場亞洲聯賽冠軍盃。去年3月於旺角大球場作客東方的亞冠盃分組賽，他更出任隊長踢足全場。該役東方最終與川崎前鋒打成1:1平手，取得香港球隊於亞冠盃分組賽的第1分。
東方龍獅教練團深信以井川祐輔立足日職多年及曾出戰亞冠盃的豐富經驗，能進一步加強球隊後防實力，於下半季的聯賽急起直追，同時衝擊各項盃賽錦標及向進身亞冠盃分組賽的目標進發。

井川祐輔已於日前抵達香港報到，並正隨隊於泰國集訓5日，備戰1月連場硬仗，包括1月23日主場對越南清化的亞冠盃次圈外圍賽，以及1月27日對陽光元朗的高級組銀牌決賽。

踢過亞冠真係唔同D

東方仲未宣佈炒根叔，定唔講即係呢個人已經唔存在呢？

吳中超都踢過

曹

之前狗志實牙實齒話一定會reg泰根踢亞冠, 轉個頭就走左去買井村
泰根是無辜的
狗志可恥

可以兩個註曬架嘛 鞏固防線。
要對搞左幾十年波嘅人有信心

連對自己d球員都可以彈出彈入

不過仲未知佢reg邊個，可能到曹泰根+井村拍檔呢

又話阿根個女岩岩入幼稚園

回歸港超投飛馬 高美斯︰在港比賽得到尊重
建立時間 (HKT): 0104 13:00

上季效力南華的塞爾維亞前鋒高美斯早前落實加盟香港飛馬，而這位射手昨日返港歸隊，而他今晨首隨飛馬操練後表示 很高興重返香港落班，加盟其中一支最大球會飛馬，並全力助球隊爭標。

上季離開南華轉到黎巴嫩落班的高美斯，上月回港隨即獲港超球會有招手，最終加盟目前聯賽排第二位的香港飛馬，而這位左腳射手落實加盟後返回祖家處理私務後，昨晨返港，而他表示，轉了三程機始到埗，是有點疲憊，但這是正常情況。
他透露，決定離開黎巴嫩後獲大馬及印尼球會招手，但選擇回港落班，除因為很喜歡香港，更重要是飛馬艾華、陳肇麒、梁興傑及梁諾恆等上季在南華合作愉快的前隊友在陣，加上在香港踢波可得到很多尊重，決定回港加盟飛馬。
現年30歲的高美斯表示，上季在南華度過令他懷念的一季，而南華在自己心中有著很特別的位置，但現加盟飛馬，每場都會盡力為球隊爭取成績及錦標，他說：「我不會承諾取得多少入球，但定全力為球隊爭取最好成績。」飛馬正為簽約半季的高美斯辦理工作證，如無意外可在本月12日對陽光元朗的聯賽候命。
記者、攝影︰曾雁平

咁快失業?

你地成班都涼薄、冷血
我好心寒

阿根實力不止於此
照樣註阿根 井川打本地賽教阿根打亞冠

心咩寒，職業足球一向殘酷，現實亦同樣。

唔係越季停賽咩

東方龍獅教練團深信以井川祐輔立足日職多年及曾出戰亞冠盃的豐富經驗，能進一步加強球隊後防實力，於下半季的聯賽急起直追，同時衝擊各項盃賽錦標及向進身亞冠盃分組賽的目標進發。

【港超聯】日職冠軍後衛井川祐輔加盟東方龍獅

Go Ranger la diu

腦屎無人性

原來飛馬簽高美斯只係簽半季

主力缺陣新秀撐起港隊 請記住23個不求回報的女將

lm

南華自降嘅教訓，先簽半季，再睇定啲先

香港種有幾多塞爾維亞籍外緩##

佢係唔係有個肚腩

高美斯>科蘭
港超黎講

38歲ma

摩域治 卡錫 高美斯 雲迪奴域
今季離隊仲有麥高派路域＆伊高

快啲 confirm laaaaaaa

莫斯奧大學畢業再戰港超 流浪續搬兵救亡
2018年01月04日 12:46 pm

轉會窗重開標準流浪要班兵護級，先搵返舊將莫斯奧

港超足球隊標準流浪目前排名聯賽末席，為護級該隊在轉會窗重開後搬兵救亡，三線都需要增援，而在巴西修畢大學學位的流浪舊將莫斯奧已在2日前抵港，代理主帥卓卓表示，球隊日內續有援兵到埗。

今季聯賽7戰得4分、入5球失15球的標準流浪，為護級急需增援，首先聯絡舊將莫斯奧回港，代替已被東方龍獅收回的基頓，莫斯奧表示，2016年中離開香港後回巴西進修，上月已大學畢業獲體育學士學位，而過往1年半雖沒有踢巴西聯賽，但就仍有參與大學比賽，他說：「狀態上我沒大問題，只是巴西目前是夏天，來到香港天氣有點不同而已。」

代理流浪主帥職務的卓卓表示，球隊在三線都需要添至外援，日內將有其他援將到來：「我們需要球員，但時間著實不多，球隊很快就要跟冠忠南區、東方龍獅交手，即使有新兵也要融入球隊。」卓卓稱護級任務不易為：「我們沒有太多球員，而且後備球員都缺乏經驗。」【李恒基】

師兄弟番黎啦

奧力斯

學生港波 Student and Hong Kong Football
5 mins

由於亞冠盃只容許一位亞援註冊，上半季表現欠佳嘅韓國後衞曹泰根已經返韓國處理家事，未必再留喺香港。

Confirm 簽唔成可能好d

關閪事咩

病了
今晩睇直播算了

上年傑志reg晒金東進同金奉珍踢亞冠外

處理家事

死肥鳩鳩up無譜

港隊波衫想印字有冇地方印？

回首在黎巴嫩半季，踢12場入6球，高美斯表示離開當地非因足球：「當地足球水準並不差，但足球以外有太多事令人分心、要提防，我與球會隊友相處沒問題，只是生活上太適應，球會給我新合約但我不想留下。始終香港舒適得多，我只需要想足球的事。」

棄留效黎巴嫩球隊回歸港超 高美斯：在香港可以專心於足球

旺角 world soccer

正常
有錢鬼佬住係香港真係住天堂咁

香港都要working permit㗎咩

黎巴嫩周街都有軍隊
仲有之前成日有政治暗殺

緊係要啦

梗係要
有身份證咪唔洗

最大機會外流
WW 我國
仲有邊個

樂仔畢業後
希望雙銘表現好啲都有機會

羅素/麥基大機(如注冊到)

我覺得龍仔都大機

至於東方的南韓守衛曹泰根早前對冠忠南區的銀牌準決賽懷疑腦震盪，已於早前與家人返回南韓接受治療。

日聯冠軍後衛 井川祐輔加盟東方龍獅

蘋果話係返祖家醫腦震盪喳

thnks
但諗唔到有咩人印得過

杜佩燊、莫國高呢？

香港飛馬主教練楊正光表示高美斯加盟後，球隊陣容有更多選擇：「暫時簽了半季，睇下佢表現點，先再早啲簽過份約。有機會都會擺雙箭頭，上半季都多『4-1-4-1』單箭頭的打法，有高美斯之後，配搭上有更多變化！」

其實係唔係得佢一間印港隊？

東方龍獅足球隊宣布，簽入曾為應屆日職冠軍川崎前鋒上陣超過280場的日本後衛井川祐輔加盟，為球隊下半季港超及本月尾亞冠外圍賽等多條戰線爭取佳績。

35歲的井川祐輔，司職中堅，將會穿上東方龍獅41號球衣，日前已抵達香港報到，並正隨隊在泰國集訓5天，備戰本月連場硬仗，包括本月23日主場對越南清化的亞冠次圈外圍賽，以及本月27日對陽光元朗的高級組銀牌決賽。

井川祐輔於2001年在日職大阪飛腳出道，其後曾效力廣島三箭與名古屋八鯨，2006年轉投川崎前鋒至上季，亦是上季川崎首奪日職聯賽冠軍的成員之一。井川效力川崎12年間上陣超過280場，包括20場亞冠賽事。

值得一提的是，雖然井川上季飽受傷患困擾，惟去年3月亞冠分組賽，川崎來港作客於旺角大球場迎戰東方一役，他出任隊長兼踢足全場，故對東方並不陌生，該仗最終雙方踢成1:1平手。

東方龍獅教練團表示，相信井川祐輔多年日職及亞冠的豐富經驗，能進一步加強球隊後防實力，於下半季聯賽急起直追，同時衝擊各項盃賽錦標，以及向晉身亞冠分組賽目標進發。

好多間都有得印架 Nike呢隻公廁字間間組隊波衫都可以印啦

其實基頓拎到身份證未？

身份證拎左 等緊特護 應該今個月內拎到

根哥係上半季東方有困難既時候都不離不棄 唔注佢踢亞冠真係講唔過去
#jostay

其實流浪隊同老垃有不死身
仲洗鬼增兵護級咩

仲有司徒

禾達咪講咗囉
//李輝立將理文當作是宿敵，很希望球隊可以擊敗他們。//

都冇甲組會想升

要增兵爬理文頭

港隊波衫之前旺角間nike football有得印

根叔同屍徒仲無人性啦，場場都輸，激撚到我地班真東迷就快吐血死。
上季牛丸閪住都魔性澎湃，場場345對面，場均10次射門以上，我都睇定啲半季先屌鳩佢地，時間都比到足啦。

日本球員小川圭祐已隨飛馬訓練一段時間，但目前並未有註冊。

飛馬鋒線兵多將廣「光帥」未煩惱 讚Mr Right逆境中仍執著

港超宿敵:
東方 傑志 (爭標分子 好似係)
東方 夢想 (狗志vs黎同光)
飛馬 大埔 (堅堅)
流浪 理文 (垃垃vs馮奇)

冇左南華真係少好多野睇

教練卓卓表示，球隊除有莫斯奧加盟，正安排一名在新加坡落班的羅馬尼亞前鋒明日到港，而球隊將觀察這名外援前鋒的表現後始決定是否簽入，但球隊無論如何是需要簽入前鋒以加強攻力。

應該係呢個

想問下今晚省港杯d飛仲有無得買

s league執平貨，正路

南華降落丙組就有南巴大戰。

肯定有

流浪今晨在九龍灣公園球場操練後，即刻拉隊到九龍仔仿真草與夢想FC進行非正式友賽，此安排令到部份昨晚踢罷預備組聯賽的球員摸不著頭腦。

冇嘅我碌落加山再自跳百鳥塔

今屆省港盃元老賽亦上演「雙料娛樂」，頭場標準流浪元老以3:1擊敗廣東元老B。

流浪有現役球員法比奧及夢想FC行政總裁梁智駒等壓陣，亦取得較多優勢，並由梁智駒回傳予莫耀強撞射擦楣底入網開紀錄。廣東雖然把握一次反擊機會追成平手，但法比奧立即回敬一球，易邊後流浪再入一球，最終以3:1勝出。

又唱得又踢得

資深港足球迷買飛攻略:
旺角踢就預先買定(成人飛唔洗)
大球場踢就現場買

7月時，被笑稱「超班龍」的刑瑜以80萬人民幣轉會費從港超球會R&F富力轉會中甲青島黃海。

kevin

而家畜力個龍都唔差

刑瑜係狂派膠果個龍？

其實上季南華咁廢 高美斯都出哂水咁 到底南華對佢有幾好

yes

kevin係佢agent

好高人工

莫生寶刀未老

【Welcome Forlan!】科蘭落實加盟傑志！

就傳媒近日廣泛地報導科蘭即將於香港復出的事宜，傑志今日正式確認該名烏拉圭球星已經正式簽約加盟，預計他將於1月10日中午抵達香港。

除了落實科蘭加盟之外，早前傑志管理層亦曾經透露過會再簽入多一名前國腳級的中場球員，不過由於守將艾里奧的康復進度未如預期而需要暫時擱置，並在未來一周裡因應其情況考慮其他引援計劃。

為應付亞冠盃的比賽，傑志正積極考慮回收早前外借到其他球會的球員，而他們的回歸亦將影響現時在陣球員可能會外借至其他球隊。

另外，丹尼、列斯奧以及外借的佐迪已經獲亞洲足協確認合資格以本地球員身份出戰2018年亞冠盃比賽，他們將成為傑志出戰亞冠盃的重要一員。

傑志將於1月11日舉行新聞發佈會公佈有關亞冠盃的其他詳細資料。

#WeAreKitchee
#信念如一
#OurFinestMoments
#WelcomeForlan

老老實實，油渣對球員係闊綽，只係信錯收規華同請錯教練姐

至於要自己排陣用人呢方面，羅神其實都係咁啦

日本守衛圭佑小川亦有現身今日訓練，楊正光指他只是跟操。
另外，曹泰根將離開東方。

日本仔可投靠垃垃

個中場八萬五左

艾里奧好玻璃腳

除了落實科蘭加盟之外，早前傑志管理層亦曾經透露過會再簽入多一名前國腳級的中場球員，不過由於守將艾里奧的康復進度未如預期而需要暫時擱置，並在未來一周裡因應其情況考慮其他引援計劃。

5 daddy 是港超聯的牧者

即係本來想放棄註進甚至係珍

咁講保連奴應該照踢得無問題啦

西班牙三子踢到，嗚啊

照斟再執埋基藍馬/法叔啦

其實就算而家我都覺得雙金註其中一個，之後簽埋個中場都仲可以，
而家咁樣我反而係覺得5daddy 係縮皮唔簽

如果個中場係亞援......

除非果個前國腳中場有亞援資格，唔係就冇關係。

屌 期待依個多啲

基藍馬拍巴士就岩
打本地要佢控球

印象中基藍馬無乜直接失誤導致球隊失波
只係製造驚險
反而艾利奥同列斯奥就有

亞冠專員

大傑志輾壓小權健

afc得啖笑 年年都唔同
上屆就話過冷河 羅拔圖當外援
今屆就唔撚洗

垃圾PATO淨係識玩微博

聯賽會唔會加價呢

中東精銳武裝分子 邊位

真相係基士文嚟都唔係好掂

史上最攻

而家呢個價都已經幾難吸到新客，再加就算有科蘭都無用

但之後去踢歐聯對巴塞

理文令垃隊不再hea搞(尤其下半季），馮奇好波

基士文要供應，果時南華點供應比佢？

照簽個中場啦

Keyman 畢特加蘇沙

留名又有一班忽然球迷

2017年莫斯奧無班落......踢港超

三個外援咋喎
定唐文當外援?

個個講科蘭，今晚場波冇人care了

好事黎既
起馬多人留意

會唔會簽唔到喳，前幾日仲話傾緊

同埋賀歲杯都會收皮，個個睇初5亞冠

科蘭應該會成為強化版辛祖
38歲係禁區內禁區邊緣妹下妹下等射門機會

有冇人已經期待緊科蘭同禾達嘅宿敵大對決

睇到有個post話
科蘭加盟傑志，係時候撐本地波。
呢個係咩道理黎

宿敵?
咁基奧同禾達呢

咁咪證明羅神諗得太理想/低估咗當時港甲

點都要簽個俾波
av 而家啲節奏已經太慢
踢華佬一個會俾人 mark 死
反而 helio 可以試搵 local backup

they 識英雄重英雄 only

昔日南區黑雙煞
媲美約基、高爾
點會係敵對

其實alex係咪鳩噏咋
Kiki應該唔會黎啦

太多鬼計少左個

如果禾達有波入科蘭冇料到應該會球場大暴動

用保連奴囉

球霸凱應該收返?

仲有打不死傳奇安基斯

到時真係小Kid 仔不舉，李輝立扯旗

av ky so9sad
一心諗住亞洲賽有得踢
點知入籍兵又踢得 而家亞洲賽都做埋後備

矢志增兵出戰亞冠盃的傑志，周四（4日）下午透過球隊facebook專頁宣布，前烏拉圭國腳兼曼聯球星科蘭，已正式揮筆簽約加盟「藍鳥」，並會於本周10日（周三）中午飛抵本港。

此外，傑志亦公布了另一重要消息，該隊港腳丹尼、列斯奧，以及外借到理文的佐迪，已經獲亞洲足協確認合資格以本地球員身份，出戰2018年亞冠盃賽事，意味傑志很大機會回收佐迪外，陣中亦會有球員在下半季被外借。

傑志將於1月11日（四）舉行新聞發布會，公佈有關亞冠盃的其他詳情，包括另一新援人選。

唔會掛
否則會好似基士文比人鬧廢柴

菁英盃專員

請埋晒啲垃圾球星

傑志亞冠陣可能係亞冠史上最高平均年齡

比啲外援_ _

但真心幾好j
可以有少少少少期望

14/1 傑志對南區 科蘭debut

飛馬同東方都喺九龍仔練波

東方唔係去左泰國咩

可能對東方先出呢

我反而最怕係香港的球証出醜影衰香港e.g. 湯巨森..... ，嚇怕全世界的球星，以後再無人來

推post快到
科蘭威力

oh 係東方張相係琴日

有科蘭都都推唔郁就死啦

夢想足球隊 Dreams FC
about a minute ago ·
【柏保路：科蘭能夠適應港超】
烏拉圭前鋒科蘭確實登陸港超。較早時間，我哋就問咗與科蘭交過手並有一面之緣嘅副隊柏保路。佢雖然叫球迷唔好期望太多，但認為科蘭能夠適應到港超咁話喎。唔知柏保路又點睇IG簽人大法呢？

如何將1班忽然球隊變成長久球迷先係重點